<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Macau on Xuan&#39;s Blog</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/tags/macau/</link>
        <description>Recent content in Macau on Xuan&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>pxchen</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pxchen110.github.io/tags/macau/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>澳門獨旅紀行</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E6%BE%B3%E9%96%80%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C/</link>
        <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E6%BE%B3%E9%96%80%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img1.jpg" alt="Featured image of post 澳門獨旅紀行" /&gt;&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img1.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;相信自己做的到，當自己最好的旅伴。
距離上次旅行彷若隔世，想探索世界的心早已按奈不住。趁演唱會衝動book咗澳門的機票&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;約莫2個小時降落澳門機場。花一段時間等入境海關，但行李轉盤就在檢查口旁邊，再五十公尺就是入境口，拎好行李大約30秒出關，先到離境層加值澳門通，店員收到港幣會提醒你不補水找澳門幣。轉乘輕軌前往媽閣站。大約10分鐘一班車，車廂只有兩截短小精幹，沿著賭場繞行一圈欣賞金碧輝煌的建築群後逐漸駛向住宅區，景色變化為一幢幢屋邨高樓，最後潛入地下直達位於澳門半島的媽閣(去年輕軌才通車到此)，據說也是葡萄牙人登入的海口(Macau中文直譯的部分)。出站後直接去地下一層的媽格交通樞紐站搭公車，那裏規劃的跟京站轉運站相似，告示牌清楚引導站牌位置，飯店鄰近下環街市，很多公車都能到相當方便；公車駛出地下道、媽閣碼頭與高聳的澳門塔映入眼簾，也可看見對岸珠海市的高樓大廈。順利入住發現時間比預期還早，稍做整理準備展開散步行程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飯店接近下環街市，即使下午2點仍很多攤販營業，使用Google map導航定位超級不精準，迷路個七葷八素後，才發現連營業時間都有誤，明明標示營業至晚上8時，抵達時店家已鐵門半掩在刷地。改往方案b前進，沿路欣賞各式陽台鐵窗花，因潮濕而灰髒的牆面，以及約1.5層樓高的騎樓街景。抵達司打口附近的榮輝咖啡店，店家風格復古，透過玻璃門可見好多本地人在裡面用餐，二樓入座古早沙發雅座，菜單品項很多，飲料部分大部分品項都沒看過，點了一碗馳名雞湯米，份量超級多且熱氣騰騰，湯頭第一口相當驚豔，因平常家裡有燉湯的習慣，所以能明白什麼是雞湯粉什麼是用雞肉熬煮的湯頭，放入薑末紅棗共熬更加香濃美味；雞肉感覺有裹粉表皮滑順不柴，米線q軟，雖不吸湯汁但很好吃，滿足的把湯全部喝光才離開，一碗真材實料39澳幣很滿意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃飽飯才有體力迷路，從司打口試圖走到議事亭前，鑽小巷誤打誤撞來到杏仁餅名店最香餅家，店門口站了一坨人，手中號碼牌估計也要2小時後才能入場便果斷放棄XD途中經過一家菲律賓麵包，造型樸實的小圓麵包堆疊在櫥窗，前面顧客買了一大袋讓人好奇味道如何，買一個巧克力口味試吃。抵達議事亭前地，建築風個彷彿來到歐洲小鎮，一旁摩托車油門與手信店招呼聲拉回現實。由於人潮眾多便快速移往主教座堂休憩，內部寧靜如世外桃源，信徒虔誠祈禱抑或歌頌聖歌，獲得一方喘息空間。滑地圖發現這裡有澤賢記雞蛋仔，買一個經典葡塔味等待約四十分鐘拿到：剛出爐的外皮酥脆麵粉香十足，蛋塔內餡稍微融化，兩者搭配產生1+1 &amp;gt; 2的美味，非常推薦趁熱全吃完。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img2.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;尋找回飯店附近的水尾坑公車站，鄰近下班放學時段決定到附近的東望洋新街再回去，拐入側巷進入新街市，街頭小食，快餐飲食店，燒臘店等充滿準備用餐的人群，而東望洋新街位於前方階梯的高處，頓時兩眼一黑，以蝸牛爬行的速度前進，每抵達一層平台，便會張望兩旁巷弄的風景：有些小店林立如驚喜包一樣有趣，有些則銜接另一個深不見底的巷弄與樓梯，這邊居民應該很適應爬坡生活。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;從制高點往下看，風景也很棒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;終於爬上東望洋街，景色果然不辜負一路的辛苦：金碧輝煌的蓮花狀高樓儼然直立於街市盡頭，而兩側深色調的公寓並排林立，仿若兩個世界偶然重疊於同一平面的錯覺。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;打卡照@東望洋新街&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;晚上散步至媽閣碼頭，遇到一隻非常熱情的大狗，主人說牠很親人，果然被蹭一大圈加上舔手，太過可愛&amp;gt;&amp;lt; 當時天色尚早，站在湖畔步道遙望珠海市景，轉往澳門一側可見高聳的澳門塔，這一刻也好慎重的告訴自己：相信透過一次次的經歷，你會越來越勇敢的 All is well !&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;到超市 grocery shopping，發現澳門這裡大小超市密集，小超市的家常味濃厚，很多街坊鄰居來店不一定是買東西，而是特地來跟店員話家常。大超市有些24小時營業，價格也比較便宜，挑了一家大的來逛，零食區跟台灣接近，挑了一包熱浪薯片嘗試，出前一丁有很多口味，一包3.7澳幣適合抓幾包當紀念，也挑了不同口味的維他奶試味道。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;第二天早上從議事亭前開始，昨日擁擠的廣場如今空無一人，連噴泉都還沒開啟準備迎接人潮，一路舒服的往大三巴牌坊前進，伴手禮店家尚未開張，可以觀察岔路旁的住宅與垂直向上疊加的鐵窗人家。早上7點的大三巴相當空曠，能夠好好拍照，幸運的找到一張長椅架設手機，可以同時拍下整個牌坊加上全身的取景位置，連續拍了好幾十張到此一遊照。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;絕佳機位與完整的大三巴，天時地利人和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旁的澳門博物館十點開門，便先去附近找早餐，一家冰室的櫥窗擺放的甜點相當誘人，買了木糠布丁坐在玫瑰聖母堂（板樟堂）前吃，鮮奶油與餅乾屑相互疊加的葡式甜點，可能還沒吃鹹的開胃，布丁到最後有點膩，趕緊跑去萬利洪記吃一碗熱湯麵，店門口擺放煮麵台和高湯，飄香百里令人開胃，點一碗牛腩筋麵，第一口及被鮮美的湯頭征服；全蛋麵體雖細長但有嚼勁，配上湯和牛肉一口接一口，直到整碗吃光謝謝招待。題外話，澳門小吃店大部分都會掛不補水的標示，即使用港幣或人民幣付錢，店家會找澳門幣回來，有些店家很好會盡量優先找港幣給你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;待10點返回澳門博物館，方才空蕩的大三巴牌坊已經被人填滿，從公園看去人群密集甚至有些不透光，博物館有手扶梯可直上炮台節省體力，砲台廣場視野不錯，盡情欣賞澳門本島風景。剛好遇到博物館免費參觀進去繞一圈，很好笑的是他的出入口在三樓且只能從一部非常窄的電梯抵達出口，導致一坨人在排電梯離場，一群港澳台遊客還共同體驗了一次電梯晃動驚魂記。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img7.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;窺探。澳門塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午去南灣湖旁散步吃飯，轉乘23號公車前往半島的賭場酒店區見世面，一下車四面八方被金碧輝煌的建築包圍，好多人在此打卡拍照，永利澳門整點有表演，大約40分抵達天幕廣場，富貴樹前的海景第一站已經沒位子了！表演過程令人震驚，也體會到賭場的氣派豪邁，而後乘坐免費接駁車往永利皇宮所在的賭場區前進。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;進去賭場開開眼界，在美高梅入口被查身份證，覺得自己看起來還年輕很開心XD，賭場內氣氛高昂，很多的賭桌與遊戲內容，服務員們忙碌地收籌碼與開局，令人想起周潤發之類的賭神電影。來此的第二目的便是免費小點心，真如網友所說哈根達斯伸手就有，還附贈一包小餅乾跟蛋黃酥，旁邊還有黑糖珍珠鮮奶可以喝，拎著一杯飲料在裡面亂晃，久了有點頭暈便先行離場，看時間差不多到銀河綜藝館前領取應援，結束後身體疲憊搭輕軌回去，沿路欣賞入夜仍燈火通明的酒店群，而本島是另一種形式的喧囂，繁忙車潮與宵夜場次的嗨放，澳門真是一個24小時都熱鬧的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;試圖像本地人用塑膠袋提著超市買的飲料走在路上，下環街市晚上有蠻多小店營業，站在外面觀望茶室內富有年代感的餐桌椅組，鮮豔的橘色皮椅墊和塑膠橘筷相互搭配，忍不住說上幾句“唔該埋單”；霓虹燈招牌一閃一滅，想起以前衛視中文台的香港電影；狹窄的巷弄岔路，只有一盞黃燈撐住整條路的光明，既幽暗又充滿生活氣息。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img8.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;下環街市一隅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三天早上前往城市美食快餐店用餐，7點進去裡面已近乎滿座，阿伯阿姨們已經吃完主餐正喝咖啡閒聊，店員帶我到一個複合式座位，同桌另外兩位阿嬤也是一人前來。店員拿來猶如排列組合攤開後的滿字菜單，不過早餐只要看其中兩頁就好。點了豬扒飽跟熱奶茶後，店員端上一杯冒煙的茶水，一開始有點緊張便慣性的抓起那杯茶飲一口（後來隔壁阿嬤把餐具放進去洗超級糗的）很快餐點到齊，現炸的帶骨豬扒火候掌握剛好，外酥內軟，麵包抹上奶油烤的酥脆，雖然很美味但份量一如繼往的大，光吃麵包我就快飽了，一個人旅行的難處也正是吃一份就沒戰鬥力。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img9.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;豬扒包早餐，還有另外一種叫吉列豬扒，就是裹粉下去炸的豬排&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結束去媽閣廟附近消食，稍微參拜後外頭有點飄雨，趕緊拿行李前往路氹，氹仔，從威尼斯人可走平面扶梯到官也街後端，買好指定伴手禮安德魯蛋塔後去龍環葡韻的濕地公園散心，吃完順道買的芒果糯米滋（～包一半新鮮芒果的麻糬？）就準備回家啦。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img10.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;排角輕軌站風景，這裡的軌道都是架高的，左邊銀河酒店右邊官也街市&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些小後記與觀察：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;澳門通很方便，有時在店家甚至比信用卡還好用XD，一開始儲值200結果搭車可能用不到 40 ，甚至最後在安德魯花掉幾乎所有的餘額&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;麥當勞“走塑”政策，遇到傳說中的木製環保餐具，那個湯匙跟小美冰淇淋一樣扁平，一口湯都盛不起來&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;店家門口會有兩種神明桌（？）放在地上的牌坊是門口土地公，掛在牆上的會寫天官賜福&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;買東西的的時候用國語說謝謝，有些姐姐會溫柔的回我不客氣，下一秒面對另外來客會馬上切換到廣東話聊天，是本地人雷達（？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;快餐店員眼疾手快效率超高，隔壁阿嬤才剛吃飽放下筷子，餐盤就被收走啦&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;很多住家的鐵窗都有掛一個方形物體，上面黏著很多會轉的風車，查了下是新年風車，在新年可以去媽閣廟市集買，好喜歡&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;公車會顯示目前的時速，可以知道司機究竟開多快(?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
