<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Travel on Xuan&#39;s Blog</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/tags/travel/</link>
        <description>Recent content in Travel on Xuan&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>pxchen</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pxchen110.github.io/tags/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>香港旅行隨筆之二</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%97%85%E8%A1%8C%E9%9A%A8%E7%AD%86%E4%B9%8B%E4%BA%8C/</link>
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%97%85%E8%A1%8C%E9%9A%A8%E7%AD%86%E4%B9%8B%E4%BA%8C/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-hongkong-2024-2/20240822_img4.jpg" alt="Featured image of post 香港旅行隨筆之二" /&gt;&lt;p&gt;吹著海風思考著未來會過著什麼樣的生活？
那些過去許下的願望好像沉入深海不見蹤影
“已到達大人年歲，那偉大預言無根據” &amp;ndash; 關智斌 &amp;lt;預言書&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-hongkong-2024-2/20240822_img1.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;落雨天慵懶準備去飲茶，店內有限的空間容納許多食客，若以全能住宅xx王的方式來形容，店家巧妙利用隔板做出隔間以增加顧客收容能力(誤) 服務員不冷不熱的收拾餐具與劃單，拿回明細檢查發現打錯，來回兩次帳目仍然不對，便直接去櫃檯同他確認才正確；點心不論樣貌與味道都有中上水平，特別是滷至入味的鳳爪，那鹹甜的外皮令人忘情吸吮；經典蝦餃和流沙包趁熱食比在台灣吃過的味道都好。吃飽飯外頭雨暫歇，趕緊返回地鐵站搭車，兩旁竹子搭建的拉皮工地，總有搖搖欲墜的錯覺，若是風球登入就不好說了。到尖沙咀展開伴手禮採購，位於美麗大廈的珍妮小熊剛開店外頭已熱鬧如早市，為了不辜負排隊的辛苦，總想著要不再多買幾盒；結帳時老闆娘展示多盒餅乾倒扣進購物袋的打包神技，揹著超重的鐵盒、成為名副其實的爆買觀光客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午抵達維港k11，商場內裝金碧輝煌，各個角落都有藝術作品可欣賞，從抽現象現代到潮流角色都有；特別喜歡懸掛於商場天幕的塩田千春的作品，當年特別去北美館參觀，運用線條纏繞出船舶意象，搭配大綑紅線交錯編織成的一張大網，特別壯觀感動。維港附近草皮正放映著奧運比賽，前幾日香港劍擊奪冠而掀起奧運熱潮，據說半夜商場都有大屏幕轉播讓民眾前去觀賽。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-hongkong-2024-2/20240822_img2.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;終於見到傳說中的維港景色，天色尚早先欣賞建築輪廓，也期待象徵繁榮的商業高樓，在華燈初上時會是何種風貌？沿港邊漫步至天星渡輪入口，才知上下層收費不同，為廣闊的視野選擇坐上層，啟航時海面波瀾略顯，身體稍微暈船但不能阻止想拍照記錄的意志，10分鐘內可抵達中環碼頭。原想到中環散步，但突然下起陣雨使我們選擇原地返回尖沙咀，回程輪流欣賞港島和九龍兩側的風景；天際100屏幕放當今時刻，不知在港島海景第一排OT的上班族能否見到？&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-hongkong-2024-2/20240822_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;整點欣賞一場燈光秀，相比光影熱烈的主場，我更喜歡研究靠近灣仔那側的住宅區，想著他們會如何度過周末日常，以及每棟屋邨下承載著多少人的生活瑣碎？但或許是與偶像同處一片天空的興奮，以觀光客角度出發總帶有過於樂觀美好的濾鏡，也呼應了旅行的本質是&amp;quot;從自己活膩的地方，去到別人活膩的地方&amp;quot;。再花個三五分散步至kenny來過的1881 heritage，跟影片裡繽紛的聖誕節氣不同，平常日即是一處古蹟特區，頂樓的高塔曾是偵測時間的至高點，如今早已退居在高樓密林中。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-hongkong-2024-2/20240822_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;隔天又回佐敦站吃澳洲牛奶公司，外頭有些排隊人龍，服務生會依照剩餘座位出來詢問有無剛好人數的顧客並帶入就坐，這極致的並桌陣法完全體現不浪費空間的港式哲學；為了融入茶餐廳文化，入座馬上唔該點餐，像是拼反應速度一般，一分鐘內便完成上菜，滿噹噹的套餐包含炒蛋吐司，火腿通粉跟飲料，擺滿面積不大的餐桌：炒蛋加入奶油口感滑嫩，通粉不常見於台式早餐行列，那雞高湯底的味道令人難忘，整體是會讓人想再來的水平；一邊用餐一邊觀察環境，佇守崗位的服務員鷹眼般的控場，誰放下筷子就前去收拾，誰東西佔到他人空間便出手相喬(位子)，最後看準顧客伸手拿錢，迅速遞上寫著價格的單據送客，跟台灣的服務風格差異頗大。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-hongkong-2024-2/20240822_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;解鎖港島線往堅尼地城（Kennedy Town）方向前進，這些英譯中的特色命名，已被紀念品店做成一塊塊磁鐵兜售，在澳門也見過類似D嘢。出站又是新的風貌，左彎是以海岸為終點的道路，右拐可見沿山坡興建的屋邨群，前方的當地街市正熱鬧開張，多為老人家前去採買。終於看見海平面，跟日本鎌倉晴朗飽和的藍白色不同，這裏是帶有些微顆粒感的莫藍迪色調，島嶼和跨海大橋映入眼簾，不時有渡輪劃破海面往遠方駛去。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-hongkong-2024-2/20240822_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;從接近終點的位置跳上叮叮車橫逛港島，上環海味街飄來濃郁的海鮮腥香，大片魷魚乾貨至小瑤柱陳列於台前供人選購，到銅鑼灣車子改變方向往跑馬地總站前進，偌大的馬場七月中開始因天氣因素暫停馬匹出賽，沒能體驗賽馬有點可惜，便改繞去不遠處的祥興咖啡室，這裡是追男仔裡張學友點陰陽奶水，陰陽飽的場景，如今內裝更新成為舒適的咖啡廳。搭車下山途中外頭突然落驟雨，再次驗證港島比九龍更會下雨。晚上獨自踏上見偶像之旅，轉乘東涌綫與機場快綫終於抵達亞博，開場前去應援場館欣賞粉絲們的作品，也收穫好多應援小物；演唱會兩個小時彷彿夢一般，親眼觀賞表演比起觀看影片收穫更多的震撼，待在同溫層裡特別投入為她的應援，結束後心情仍然亢奮直到一點才睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拖著積累的疲倦收拾行李準備返家，終於見到屬於夏日的豔陽天，搭乘觀塘綫往調景嶺方向拜訪景點:彩虹邨和照片裡年輕氣盛的鮮豔牆面不同，已隨歲月斑駁褪色(或是濾鏡?)，後來查新聞得知這區準備重建，這次初見可能是最後一面；黃大仙被眾多屋邨圍繞，頗能感受此寶地的靈氣，在&amp;quot;一命二運三風水&amp;quot;信念下相信不會被輕易拆遷，內部除了既定路線還有個小花園可參觀，但正午時分建議去旁邊商場吹冷氣行街。回程路上做最後掙扎般的記錄九龍半島的街景，想著還有些小巷沒鑽到，幾棟唐樓沒看到，就讓遺憾將成為下次出發的動力。起飛前透過窗戶捕捉暴雨過後的兩道彩虹，天色漸晚，從雲層間隙欣賞香港夜色、直到只剩機艙內的反光。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-hongkong-2024-2/20240822_img7.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>香港旅行隨筆之ㄧ</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%97%85%E8%A1%8C%E9%9A%A8%E7%AD%86%E4%B9%8B%E3%84%A7/</link>
        <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%97%85%E8%A1%8C%E9%9A%A8%E7%AD%86%E4%B9%8B%E3%84%A7/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-hongkong-2024/20240815_img1.jpg" alt="Featured image of post 香港旅行隨筆之ㄧ" /&gt;&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-hongkong-2024/20240815_img1.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;對香港的初印象來自那些港產片和廣東歌，心底嚮往著璀璨的港島夜色，街市巷尾那家茶餐廳的味道，以及路上新舊交融的都市風景。備忘錄裡裝滿想去的地方，早已超過腳程可以消化的份量。出發當天感謝天氣轉好讓班機如預期起飛，正式說聲香港初次見面。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;經過長長的機場通道與海關人龍，合併處理著網卡實名制認證，一陣糊塗間竟然完成出關，繞了一圈找尋便利店買八達通，才發現眼前就有台自動販賣機，轉乘機場巴士前往市區，擁擠的內部座位和濕悶的空氣讓人不適，駛進高速公路欣賞港島獨有的汪洋景色，盯著遠方船隻與破碎的島嶼發呆。接近市區開始出現高聳的建築景色，之前閱讀香港公屋一書曾標示下幾棟屋邨，祖堯邨與荔景邨如今近在眼前，地基紮於山頂卻仍高聳地彷彿深入天際；巴士駛入市區，又出現幾條熟悉的街道名：接近南昌街時忍不住點一首&amp;quot;南昌街王子&amp;quot;、同樣在彌敦道(旅行幾日經過很多次)腦裡總飄來幾句&amp;quot;街邊太多人與車，繁華鬧市人醉夜&amp;hellip;&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-hongkong-2024/20240815_img2.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;回程補拍的屋邨照片，後面都是延綿的建築群&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飯店在巴士站附近可減少搬運行李的苦勞，簡單整理後便外出覓食行街。從尖沙咀刷卡進站，有些傳統機台是需要往前推動的橫桿造型，手扶梯以趕下班的速度運作，車廂泛黃的燈光照明相當古樸，中間有許多橫桿可抓，反倒是椅子比較少，是可以塞更多人進去的設計（？走出太子站，雨後濕悶的空氣攀附上身，熟悉又害怕的感覺回來了XD第一站吃菠蘿油聞名的金華冰廳，店內椅子呈狹長形，兩人對坐肯定能以膝蓋調情（喂）點了咖哩豬扒飯，菠蘿油，鴛鴦和鹹檸七，菠蘿焦脆的上皮超出預期的好味，咖哩醬屬於帶有微辣的南洋風情，豬排煎過後浸入湯汁，口感偏硬了些，配上越戳越有味的鹹檸檬七喜，幸福感上升，剛好遇上空檔時段，一位服務員百無聊賴地翻閱日曆，上面似乎紀錄著排班行程，另一位則拿起長撢清掃牆面，完全不care下方是否有客人用餐（？也是蠻符合港式印象的。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-hongkong-2024/20240815_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
店內黃光讓人不用加濾鏡就有復古感（傳說中的港風？）
&lt;p&gt;沿彌敦道走回飯店，誤打誤撞來到旺角天橋，稍微欣賞半邊舊建築半邊商業中心的景致，筆直道路盡是繁忙車潮，不時傳來的喇叭聲透露著夜晚逐漸煩躁的歸家情緒；穿越幾個巷口抵達此行目的之一：位於商業大樓內的一家3c用品店，老闆作為張敬軒的大粉絲，店內擺滿這些年收藏的應援物和照片，一時間不知先從哪研究起，除了眼睛有得看，還有應援小卡可抽，獲得一張2023澳門演唱會的照片，離開甚至獲得老闆贈送的新歌小卡，心情已經飛上天：））這時旺角正是熱鬧，許多脫去返工枷鎖的香港人來此行街狂歡，busking唱著至少做一件離譜的事，想起自己為了見偶像來香港，在家人眼裡也是挺離譜的，但誠如歌詞所說“盡情失控離譜的美麗世人永不懂” 未來若想起這趟旅程，應該是個美好回憶吧？最後逛完惠康和7仔，提著大小包伴手禮回去休息。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-hongkong-2024/20240815_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;“至少要見面上萬次”希望某天紅館見&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天陰雨綿綿，多少受颱風過境影響，祈禱雨不要太大的同時，也轉念一想沒有熱到全身狼狽已是幸運。從金鐘站轉乘港島線，三線營運的大站手扶梯挖掘深度驚人，懼高症回頭前請三思，天后站外為另一種山城景色，googlemap導航相當守規矩，差點被帶往爬山繞路的路線，還好跟著本地人跨過車道減少體力白費；由於大坑靠近山區，在炳記吃早餐外頭開始飄小雨，仍可勉強坐在露天位置，醃製過的豬排軟嫩好味，點錯的鴛鴦跟多士比較普通；吃到一半雨勢突然變大，湯麵也措手不及地被免費加湯，所有人起身撤退到帆布遮蓋的地方，而有人就跟沒事一樣打起傘繼續吃飯；雖明白香港用餐講究吃飽就起身買單，但相信不會有人在這場雨下，還願意走過來吃飯，也繼續坐著等雨停的浪乓（台語）&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-hongkong-2024/20240815_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;趁雨變小去結帳，老闆正在掃水&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結完帳後來到附近的 cookie vision買軟餅乾，餅乾店老闆慵懶的準備營業，見我們進來才開始擺放餅乾寫白板，買了開心果和巧克力兩個口味，開心果仍帶有出爐的熱氣，餅乾配上中間融化的奶醬相當美味讓人上癮，老闆見我們不停點頭也自豪的說“好吃到想再來一片對吧：）”（os: 沒錯，但一片港幣40起需要考慮一下XD）度過了美味的早茶時光。搭乘特色叮叮車移動至中環，從後門上車後直奔二樓，車輛沿著軌道行駛，移動速度緩慢但仍有涼風吹入，銀行街下車後景色大不同，周圍已是大廈環繞，正對面是匯豐銀行大樓，奢華風格漸長。步行前往中環街市，裡面的小店正要開幕有些冷清，但也逛到幾家有趣的紀念品店。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-hongkong-2024/20240815_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;趁午餐前去排一樂燒鵝，店內地板滑膩程度跟營業時間成正相關，也很好奇店員到底如何保持健步在店內移動，點了鵝肉跟叉燒飯，鵝肉表皮如塗抹防曬乳般油亮美麗，但皮囊下脂肪分佈較厚無法直接入口，相信撇除名氣以外可以嘗試其他選擇。試著在手扶梯上，拍出重慶森林那禎晃動感的照片，但成品只有回矇瞬間產生的雙下巴跟類似手震的失焦感。抵達蘭芳園跟藍瓶的交叉口，絲襪奶茶的評價為“不喜茶味重澀的人請稍後再試” 逛完大館後前往ifc吹冷氣吃shake shack，選了可欣賞港口風景的靠窗位置，漢堡跟印象中一樣美味，忍住沒點那大杯開心果奶昔（多半是想起那杯斑斕奶昔）一邊欣賞港口繁忙進出的船隻，由於特殊的地理分佈讓渡輪成為交通選擇，可說是每天乘風破浪出行。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-hongkong-2024/20240815_img7.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;IFC放眼望去的維港風景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼看休息差不多，從香港站沿地下道走回中環站搭車，今日驟雨隨機落下，到傍晚早已分不滴到身上的是雨水還是冷氣水，總之打傘行走就對了，回去前順道買了附近的粥品當宵夜，生滾粥的米粒早已熬成不具有形體的液狀，又解鎖一份新美食。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>澳門獨旅紀行</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E6%BE%B3%E9%96%80%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C/</link>
        <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E6%BE%B3%E9%96%80%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img1.jpg" alt="Featured image of post 澳門獨旅紀行" /&gt;&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img1.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;相信自己做的到，當自己最好的旅伴。
距離上次旅行彷若隔世，想探索世界的心早已按奈不住。趁演唱會衝動book咗澳門的機票&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;約莫2個小時降落澳門機場。花一段時間等入境海關，但行李轉盤就在檢查口旁邊，再五十公尺就是入境口，拎好行李大約30秒出關，先到離境層加值澳門通，店員收到港幣會提醒你不補水找澳門幣。轉乘輕軌前往媽閣站。大約10分鐘一班車，車廂只有兩截短小精幹，沿著賭場繞行一圈欣賞金碧輝煌的建築群後逐漸駛向住宅區，景色變化為一幢幢屋邨高樓，最後潛入地下直達位於澳門半島的媽閣(去年輕軌才通車到此)，據說也是葡萄牙人登入的海口(Macau中文直譯的部分)。出站後直接去地下一層的媽格交通樞紐站搭公車，那裏規劃的跟京站轉運站相似，告示牌清楚引導站牌位置，飯店鄰近下環街市，很多公車都能到相當方便；公車駛出地下道、媽閣碼頭與高聳的澳門塔映入眼簾，也可看見對岸珠海市的高樓大廈。順利入住發現時間比預期還早，稍做整理準備展開散步行程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飯店接近下環街市，即使下午2點仍很多攤販營業，使用Google map導航定位超級不精準，迷路個七葷八素後，才發現連營業時間都有誤，明明標示營業至晚上8時，抵達時店家已鐵門半掩在刷地。改往方案b前進，沿路欣賞各式陽台鐵窗花，因潮濕而灰髒的牆面，以及約1.5層樓高的騎樓街景。抵達司打口附近的榮輝咖啡店，店家風格復古，透過玻璃門可見好多本地人在裡面用餐，二樓入座古早沙發雅座，菜單品項很多，飲料部分大部分品項都沒看過，點了一碗馳名雞湯米，份量超級多且熱氣騰騰，湯頭第一口相當驚豔，因平常家裡有燉湯的習慣，所以能明白什麼是雞湯粉什麼是用雞肉熬煮的湯頭，放入薑末紅棗共熬更加香濃美味；雞肉感覺有裹粉表皮滑順不柴，米線q軟，雖不吸湯汁但很好吃，滿足的把湯全部喝光才離開，一碗真材實料39澳幣很滿意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃飽飯才有體力迷路，從司打口試圖走到議事亭前，鑽小巷誤打誤撞來到杏仁餅名店最香餅家，店門口站了一坨人，手中號碼牌估計也要2小時後才能入場便果斷放棄XD途中經過一家菲律賓麵包，造型樸實的小圓麵包堆疊在櫥窗，前面顧客買了一大袋讓人好奇味道如何，買一個巧克力口味試吃。抵達議事亭前地，建築風個彷彿來到歐洲小鎮，一旁摩托車油門與手信店招呼聲拉回現實。由於人潮眾多便快速移往主教座堂休憩，內部寧靜如世外桃源，信徒虔誠祈禱抑或歌頌聖歌，獲得一方喘息空間。滑地圖發現這裡有澤賢記雞蛋仔，買一個經典葡塔味等待約四十分鐘拿到：剛出爐的外皮酥脆麵粉香十足，蛋塔內餡稍微融化，兩者搭配產生1+1 &amp;gt; 2的美味，非常推薦趁熱全吃完。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img2.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;尋找回飯店附近的水尾坑公車站，鄰近下班放學時段決定到附近的東望洋新街再回去，拐入側巷進入新街市，街頭小食，快餐飲食店，燒臘店等充滿準備用餐的人群，而東望洋新街位於前方階梯的高處，頓時兩眼一黑，以蝸牛爬行的速度前進，每抵達一層平台，便會張望兩旁巷弄的風景：有些小店林立如驚喜包一樣有趣，有些則銜接另一個深不見底的巷弄與樓梯，這邊居民應該很適應爬坡生活。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;從制高點往下看，風景也很棒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;終於爬上東望洋街，景色果然不辜負一路的辛苦：金碧輝煌的蓮花狀高樓儼然直立於街市盡頭，而兩側深色調的公寓並排林立，仿若兩個世界偶然重疊於同一平面的錯覺。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;打卡照@東望洋新街&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;晚上散步至媽閣碼頭，遇到一隻非常熱情的大狗，主人說牠很親人，果然被蹭一大圈加上舔手，太過可愛&amp;gt;&amp;lt; 當時天色尚早，站在湖畔步道遙望珠海市景，轉往澳門一側可見高聳的澳門塔，這一刻也好慎重的告訴自己：相信透過一次次的經歷，你會越來越勇敢的 All is well !&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;到超市 grocery shopping，發現澳門這裡大小超市密集，小超市的家常味濃厚，很多街坊鄰居來店不一定是買東西，而是特地來跟店員話家常。大超市有些24小時營業，價格也比較便宜，挑了一家大的來逛，零食區跟台灣接近，挑了一包熱浪薯片嘗試，出前一丁有很多口味，一包3.7澳幣適合抓幾包當紀念，也挑了不同口味的維他奶試味道。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;第二天早上從議事亭前開始，昨日擁擠的廣場如今空無一人，連噴泉都還沒開啟準備迎接人潮，一路舒服的往大三巴牌坊前進，伴手禮店家尚未開張，可以觀察岔路旁的住宅與垂直向上疊加的鐵窗人家。早上7點的大三巴相當空曠，能夠好好拍照，幸運的找到一張長椅架設手機，可以同時拍下整個牌坊加上全身的取景位置，連續拍了好幾十張到此一遊照。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;絕佳機位與完整的大三巴，天時地利人和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旁的澳門博物館十點開門，便先去附近找早餐，一家冰室的櫥窗擺放的甜點相當誘人，買了木糠布丁坐在玫瑰聖母堂（板樟堂）前吃，鮮奶油與餅乾屑相互疊加的葡式甜點，可能還沒吃鹹的開胃，布丁到最後有點膩，趕緊跑去萬利洪記吃一碗熱湯麵，店門口擺放煮麵台和高湯，飄香百里令人開胃，點一碗牛腩筋麵，第一口及被鮮美的湯頭征服；全蛋麵體雖細長但有嚼勁，配上湯和牛肉一口接一口，直到整碗吃光謝謝招待。題外話，澳門小吃店大部分都會掛不補水的標示，即使用港幣或人民幣付錢，店家會找澳門幣回來，有些店家很好會盡量優先找港幣給你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;待10點返回澳門博物館，方才空蕩的大三巴牌坊已經被人填滿，從公園看去人群密集甚至有些不透光，博物館有手扶梯可直上炮台節省體力，砲台廣場視野不錯，盡情欣賞澳門本島風景。剛好遇到博物館免費參觀進去繞一圈，很好笑的是他的出入口在三樓且只能從一部非常窄的電梯抵達出口，導致一坨人在排電梯離場，一群港澳台遊客還共同體驗了一次電梯晃動驚魂記。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img7.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;窺探。澳門塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午去南灣湖旁散步吃飯，轉乘23號公車前往半島的賭場酒店區見世面，一下車四面八方被金碧輝煌的建築包圍，好多人在此打卡拍照，永利澳門整點有表演，大約40分抵達天幕廣場，富貴樹前的海景第一站已經沒位子了！表演過程令人震驚，也體會到賭場的氣派豪邁，而後乘坐免費接駁車往永利皇宮所在的賭場區前進。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;進去賭場開開眼界，在美高梅入口被查身份證，覺得自己看起來還年輕很開心XD，賭場內氣氛高昂，很多的賭桌與遊戲內容，服務員們忙碌地收籌碼與開局，令人想起周潤發之類的賭神電影。來此的第二目的便是免費小點心，真如網友所說哈根達斯伸手就有，還附贈一包小餅乾跟蛋黃酥，旁邊還有黑糖珍珠鮮奶可以喝，拎著一杯飲料在裡面亂晃，久了有點頭暈便先行離場，看時間差不多到銀河綜藝館前領取應援，結束後身體疲憊搭輕軌回去，沿路欣賞入夜仍燈火通明的酒店群，而本島是另一種形式的喧囂，繁忙車潮與宵夜場次的嗨放，澳門真是一個24小時都熱鬧的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;試圖像本地人用塑膠袋提著超市買的飲料走在路上，下環街市晚上有蠻多小店營業，站在外面觀望茶室內富有年代感的餐桌椅組，鮮豔的橘色皮椅墊和塑膠橘筷相互搭配，忍不住說上幾句“唔該埋單”；霓虹燈招牌一閃一滅，想起以前衛視中文台的香港電影；狹窄的巷弄岔路，只有一盞黃燈撐住整條路的光明，既幽暗又充滿生活氣息。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img8.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;下環街市一隅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三天早上前往城市美食快餐店用餐，7點進去裡面已近乎滿座，阿伯阿姨們已經吃完主餐正喝咖啡閒聊，店員帶我到一個複合式座位，同桌另外兩位阿嬤也是一人前來。店員拿來猶如排列組合攤開後的滿字菜單，不過早餐只要看其中兩頁就好。點了豬扒飽跟熱奶茶後，店員端上一杯冒煙的茶水，一開始有點緊張便慣性的抓起那杯茶飲一口（後來隔壁阿嬤把餐具放進去洗超級糗的）很快餐點到齊，現炸的帶骨豬扒火候掌握剛好，外酥內軟，麵包抹上奶油烤的酥脆，雖然很美味但份量一如繼往的大，光吃麵包我就快飽了，一個人旅行的難處也正是吃一份就沒戰鬥力。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img9.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;豬扒包早餐，還有另外一種叫吉列豬扒，就是裹粉下去炸的豬排&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結束去媽閣廟附近消食，稍微參拜後外頭有點飄雨，趕緊拿行李前往路氹，氹仔，從威尼斯人可走平面扶梯到官也街後端，買好指定伴手禮安德魯蛋塔後去龍環葡韻的濕地公園散心，吃完順道買的芒果糯米滋（～包一半新鮮芒果的麻糬？）就準備回家啦。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-macau/20240530_img10.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;排角輕軌站風景，這裡的軌道都是架高的，左邊銀河酒店右邊官也街市&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些小後記與觀察：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;澳門通很方便，有時在店家甚至比信用卡還好用XD，一開始儲值200結果搭車可能用不到 40 ，甚至最後在安德魯花掉幾乎所有的餘額&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;麥當勞“走塑”政策，遇到傳說中的木製環保餐具，那個湯匙跟小美冰淇淋一樣扁平，一口湯都盛不起來&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;店家門口會有兩種神明桌（？）放在地上的牌坊是門口土地公，掛在牆上的會寫天官賜福&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;買東西的的時候用國語說謝謝，有些姐姐會溫柔的回我不客氣，下一秒面對另外來客會馬上切換到廣東話聊天，是本地人雷達（？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;快餐店員眼疾手快效率超高，隔壁阿嬤才剛吃飽放下筷子，餐盤就被收走啦&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;很多住家的鐵窗都有掛一個方形物體，上面黏著很多會轉的風車，查了下是新年風車，在新年可以去媽閣廟市集買，好喜歡&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;公車會顯示目前的時速，可以知道司機究竟開多快(?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>新加坡獨旅紀行之二。文化巡禮</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%BA%8C%E6%96%87%E5%8C%96%E5%B7%A1%E7%A6%AE/</link>
        <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%BA%8C%E6%96%87%E5%8C%96%E5%B7%A1%E7%A6%AE/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img1.jpg" alt="Featured image of post 新加坡獨旅紀行之二。文化巡禮" /&gt;&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img1.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;在 Ann Siang Hill Park 見到如同撥雲見日的景色，不禁想起飄的經典名言 &amp;ldquo;After all,tomorrow is another day.&amp;rdquo;
為明日捎上盼望，為此刻活在當下。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;第二天早晨，同寢室友可能要趕早班飛機，免費獲得一個天然鬧鐘，便決定早點出門去亞坤吃早餐。在那裡被新式英文打敗，比手畫腳才完成點餐，觀察後方顧客才發現，可以直接跟店員說中文，很高機會對方聽得懂。學習到撇步後，往後幾日都先問一句“可以用中文嗎”以開啟對話。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酥脆吐司夾著厚片奶油與咖椰抹醬，既罪惡又超好吃，沾上醬油半熟蛋後變得更濕潤好入口，熱奶茶的茶味很重，應該是加奶精的，整體來說蠻不錯的。吃飽飯散步去Telok Ayer附近景點，先是參觀華人廟宇天福宮，接著攀爬安祥山公園，欣賞新舊城市共生的街道景色，最後走到麥士威附近，原本要進去印度廟但脫鞋子過於麻煩，就在外面聆聽經文禱告欣賞神像雕刻；附近的佛牙寺建築漂亮莊嚴，一樓坐滿祈福讀經的信眾，從旁側的電梯上樓參訪各式神像與牛車水的歷史故事，了解早期發展至今的文化脈絡。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;早晨的散步路線。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午原計劃在麥士威熟食中心覓食，剛好遇上消毒停業，改去嘗試黃亞細肉骨茶。點了基本的肉骨茶湯與茼蒿，黃亞細的胡椒味與顏色都比松發還要厚重，調味也較鹹；肉質軟而好咬，整體而言我比較喜歡松發。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img2.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;吃飽飯後搭地鐵至鄰近的小印度區閒逛，一出站感覺空氣組成和氛圍都不一樣，祭祀鮮花串混合香料和香膏的特殊味道，色彩也更加強烈鮮明，街上好多店家都以販賣黃金為主，而且每間店都有消費人潮，想起之前關注的youtuber壯哥，在他的東南亞的影片見到通貨膨脹下，黃金比貨幣保值的購買狀況。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;大型印度服飾批發竹腳中心閒晃，寶萊塢戲服般金光閃閃的服飾，讓人回憶起世舞社的表演時光；印度甜點攤位的顏色繽紛，挑選了形狀如甜甜圈（應該是Adhirasam）和炸芋泥球（應該是Motichoor Ladoo）的甜點拎回青旅吃，味道（齁）甜令人難忘。最後在一旁的印度雜貨店尋奇，看見好多未見過的印度食品和茶葉粉末，還有眼花撩亂的咖哩粉香料，體驗到特別不一樣的光景。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;印度點心小攤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四天安排武吉士與濱海灣的行程，早上特意換搭公車前去吃喜園，當公車駛過讚美廣場和安德遜教堂附近，和煦的陽光照射進來，一切都如此剛好且舒適。尚未開店門口已有人排隊等待；開店後每個人更是熟練得把包包或紙巾放在桌上，再回到隊伍中。櫃檯像個獨立的熟食攤販，供應炒米粉或炒麵兩種主食，以及各式小菜；觀望前方很多人都有加油豆腐與一匙辣椒，照著點果真沒錯，炒麵帶有獨特鑊氣特別美味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沿著高樓林立的街道散步至阿拉伯區，為了不錯過任何美食，又去蠻多人推薦的zamzam 吃早午餐。店內有八成都是印度人，透過台式英文和說著印式英文的店員點餐，有那麼一刻我們兩人沉默望向對方，試圖透過眼神頗析對方的狀態，這時另一位店員走來，只見他們用我不能理解的語言交換一些訊息後，不到30秒便完成上菜：一杯冰涼的teh ice，一盤咖哩醬，一盤咖哩風味的蔬菜，念念不忘的香料飯（Biryani）跟脆脆薄餅（仍然不知道叫啥）。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;餐點份量超出預期地多，香米拌上微辣的咖哩一起食用，香料間產生的化學變化讓口味層次再度升級；當辣到受不了趕緊配上一口甜奶茶解辣，一旁的神奇小菜跟台式螢光咖哩應該有親源關係，但少了令人害怕的龍角散味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯區整體街區氣氛活潑，尤其是色彩豐富的壁畫，搭配艷陽高照的天氣，彷彿真的去一趟中東地區，一旁商店街販售土耳其燈飾，拼貼風格多樣，讓人心動想帶一盞回家欣賞。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img7.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;參觀蘇丹回教堂，入內若穿短褲需要租借圍巾遮蓋腿部，教堂內雖然沒有冷氣但十分涼爽，中間禮拜區只留給穆斯林教徒使用，站在外頭欣賞內部華麗的地毯與花紋裝飾，也相當有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小觀察1:堂內的電子時鐘，列出不同信仰地區的時間&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小知識1:有位姐姐跟我分享阿拉伯文的讀序和中文是顛倒的，此外他們有收集不同譯本的可蘭經，這也是我第一次(用中文譯本)閱讀可蘭經。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在武吉士閒晃完，下午去濱海灣花園，前天在城市規劃局得知是由李光耀夫人提倡並參與建設的植物園。一出地鐵站，標誌性的天空樹佇立在遠方，步行(曝曬)約10分鐘後抵達花園溫室，裡面冷氣恆溫超級舒服涼快，正是因為有溫控(和濕度)設計，才能讓生長於不同地理氣候的植物出現在同個地方。裡面我最愛的地方是仙人掌區，多種類的多肉植物種植在一起相當壯觀可愛，剛好在飛機上重溫過魔法滿屋，彷彿這一片是Isabella覺醒後的成果XD 最後離開時，工作人員發給每位遊客一瓶李光耀誕辰百年紀念的菊花茶，剛好當成紀念品帶走。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img8.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;另外一區雲霧森林，(垂直)呈現雨林不同生態層的植物分布，最震撼的便是一進門的瀑布，極速落下霧氣繚繞，和阿凡達世界觀很搭。在最高處的天空走道上，因懼高而沒有多做停留，回想起有點可惜應該多拍幾張紀念的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後一晚去老巴剎廣場吃沙嗲，還好有先爬文，新加坡政府規定沙爹一條街最早7點才能封路推出來擺，不過可以先去攤位跟他們先點餐，大約6.30抵達最多人推薦的7和8號攤位。感謝網友的分享，才知道可以跟他說一人吃份量能否減半，當時老闆也很可愛，跟我說他願意跟我分一半(也就是同意只賣半分啦)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿到取餐時間單，進入漫長晚餐等待時間，將濕紙巾放在桌上後(新式佔位法)，便到附近閒晃順便尋覓馬蹄水。取餐時間到，街頭景色大變，許多桌椅佔滿馬路，各家攤位開始燒烤，濃厚的香味刺激食慾，彷彿來到中秋節的河堤公園(誤)&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img9.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;沙嗲除了肉與海鮮串，皆附上小黃瓜、洋蔥、以及一碗濃厚的沙嗲醬，原味的雞肉串嫩且多汁，沾上醬食用多了一股甜味(可能是花生下比較多?)富有特色。新加坡這幾天的餐點，都是邊吃重口味的主餐，邊喝又冰又甜的飲料解膩，今日在馬蹄水相伴下又度過幸福的一餐，雖然帶著一身燒烤味回去，但超級滿足。晚上一邊計畫明天機場的採買路線，一邊紀錄旅遊見聞，雖覺得相當不捨，但也要遵守與自己的承諾，結束旅行前往人生下階段，已經期待下次再訪了!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;後記：茶飲名稱，這家店的外帶紙盒很可愛便拍下紀念
Teh: 加煉乳或奶的茶
Teh Tarik: 印度拉茶（東南亞特有，概念跟跟加蕃茄的台式打拋豬類似？）
Teh Halia: 薑母茶
Teh Pudina: 薄荷茶
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img10.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>新加坡獨旅紀行之一。初訪南洋</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%B8%80%E5%88%9D%E8%A8%AA%E5%8D%97%E6%B4%8B/</link>
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%B8%80%E5%88%9D%E8%A8%AA%E5%8D%97%E6%B4%8B/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024/20240425_img1.jpg" alt="Featured image of post 新加坡獨旅紀行之一。初訪南洋" /&gt;&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;在飛機上循環聽著最喜歡的&amp;lt;半句再見&amp;gt;跟&amp;lt;天天年年&amp;gt;，度過4個小時的飛行時光，前往偶像孫燕姿的家鄉星加坡。星期日上午抵達樟宜機場，空氣帶有一份水氣豐盈的炙熱與潮濕，以及淺淺的香料味(心理作用?)。出關只須靠機器刷護照，拿完行李先從第一航廈搭接駁MRT前往星耀樟宜吃飯；室內空調涼爽甚至有些寒意，外頭則是剛結束一場對流雨，內外溫差大；機場廣播為多語言系統，人群也是各種族錯落，和台灣平常景色略微不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星耀樟宜的瀑布特別震撼，看著強勁水勢傾瀉而下，彷彿科幻小說裡描述的科技綠洲搬進現實。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024/20240425_img1.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;抵達瀑布旁的shake shack用餐，使用自助點餐買了單層經典牛肉堡，以及特別好奇的斑斕奶昔。漢堡一如既往地美味，奶昔前半杯很好喝並帶有獨特香氣，但後面太過甜膩喝不太下，不過一杯新幣 8.8 必須喝光(物價有點高XD)。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024/20240425_img2.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;瀑布旁的位置，景色絕佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃飽喝足扛著行李前往市區，從 East-West line 搭到 Expo再深入地下轉乘Downtown line 至 ChinaTown (牛車水)，車內廣播多語言切換十分新鮮有趣，有些站名已透露居住於此的主要族群（印度區的站名最好辨認）。印象深刻的還有廣播內聽起來像&amp;quot;happy happy&amp;quot;的詞彙(谷歌還真有人這樣搜尋)，其正確拼法為 &amp;ldquo;hati hati&amp;quot;代表月台間隙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一出牛車水，有在中國的錯覺，步行五分鐘後抵達位於東北餐廳旁的青旅，櫃台人員是印度人，他不冷不熱的為我介紹床位與公設，當下拿出考多益聽寫的專注深怕漏下重要規則。這幾晚的床位是10人間的上鋪，以及一個很常秀逗的密碼鎖櫃子，簡單整理後外出解決轉接頭問題。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024/20240425_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;中秋節前夕抵達新加坡，中國城早已掛上燈飾準備過節。餐廳旁邊的東北餐館，每晚都有熱炒香味，特別有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生地不熟，地鐵直接搭錯方向，便臨時在克拉瑪頭下車，先去7-11買冰涼的100plus(大學時馬來西亞同學必喝飲品)暢飲後，心情感覺舒緩許多，並決定趁魚尾獅被包起來維修之前去拍張照。沿著新加坡河沿岸散步過去拍照，途中看到多家酒吧餐廳，服務生可能看我一個頭髮狼狽又拿著便宜運動飲料的樣子，就不選擇招呼了，這樣也省去微笑拒絕的力氣，快速通過商業區。發現另外一側有許多公家建築美術館，不時還有遊船駛過，拍照起來特別好看。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024/20240425_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;大概走約20分鐘才抵達魚尾獅所在的港灣Bayfront，第一眼以為自己來到淡水：說人山人海絕不誇張，我嘗試著尋找不同角度和魚尾獅自拍，結束後繼續散步到藍線捷運站搭車，途中一棟棟高樓大廈佇立在海灣，建築物內似乎還有西裝筆挺的人在加班開會，還有裝扮得體的男女進出建築物。看著這(紙醉金迷的)資本世界，恍惚之間好像來到一個完全陌生的平行世界，趕緊吸一口綠油精緩和心情。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024/20240425_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;小朋友的接水紀念照XDD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到中國城去吃松發肉骨茶，假日即使7點仍然很多人排隊等待，於是先到超市買水尋奇，由於一個人翻桌率快，大概等20分鐘入座，當時的胃口可能還被奶昔荼毒，覺得吃不太下，但當肉骨茶湯上桌，湯品醇厚的味道令人驚艷，胡椒跟鹽巴共同提升排骨湯鮮美的程度；排骨肉很軟，沾上特製辣醬特別對物，加點的油條吸附湯汁後，吃起來既有雙胞胎的Q軟又飽含茶湯的鮮甜。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024/20240425_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;肉骨茶另一特色是可以一直加湯，服務員定點巡邏，一看湯碗見底，便熱情加湯，我一共喝了兩大碗，身體感到特別舒暢。吃飽後乖乖回青旅整理行李休息，為明天的旅程做準備。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>東京獨旅紀行之四。吉光片羽</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E5%9B%9B%E5%90%89%E5%85%89%E7%89%87%E7%BE%BD/</link>
        <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E5%9B%9B%E5%90%89%E5%85%89%E7%89%87%E7%BE%BD/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-4/20240417_img1.jpg" alt="Featured image of post 東京獨旅紀行之四。吉光片羽" /&gt;&lt;p&gt;在冰川赤阪神社，用生肖籤為這趟旅行畫下句點。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;東京第二周遇上颱風登入，當天早上早已懷疑人生一百次，後悔為何要換飯店😭原想等下午風雨漸消後再移動，但看新聞顯示越晚影響越大，便硬著頭皮退房出發。到大廳發現大家都站在飯店內不出去，抬頭一看外面風雨浮誇到不能輕易走出去的程度。別無選擇，我把身上僅有的薄外套穿上，將背包換至胸前，以戰鬥姿態和一群人同時衝出飯店，路上雨傘幾度被吹到開花，變成蓮蓬頭直接洗臉，終於加速抵達地鐵站，看見入口聚集同樣狀態狼狽的人群(日本沒有颱風假!!)，此時膝蓋以下的褲管全濕，行李箱也進水啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從新宿搭大江戶線到上野轉乘日比谷線後達人形町站，這間apa飯店地處日本生活住宅區，路上有許多附上小孩座位的腳踏車，以及揹著書包上學的小朋友身影；飯店附近機能良好，餐廳居酒屋密集程度高，很適合下班後約來這邊小酌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寄放行李後已接近中午，決定前往日本橋站的室內百貨行程，還好百貨公司沒放假，不然就要關在飯店一整天。午餐吃了花山烏冬的寬版冰烏龍麵搭配釜飯套餐，烏龍麵有兩種沾醬可以選擇，我個人比較喜歡醬油的，搭配蔥花和姜泥味道清爽，另一個胡麻醬相當天然濃郁，甚至有點苦。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-4/20240417_img2.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;(題外話)我很困惑碳水加碳水的組合，不僅隔壁男生跟我點相同套餐，還免費加麵一次，連電視節目也介紹卡車司機喜歡蕎麥麵搭配炸一堆天婦羅跟豬排丼，對於日本的神奇印象（煎餃套餐配白飯和拉麵）又加深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日本橋三越購買精緻的伴手禮並辦好退稅後，跑回飯店附近排隊等待泡芙，這家店也是滑社交媒體看到的，果然開店前20分鐘早已大排長龍，還好傍晚風雨漸消，跟著日本人一起等待出爐，一邊欣賞櫥窗內的精美的日式洋菓，有種我們這一家的日常既視感。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-4/20240417_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;真的&amp;hellip;很好吃，人形町美食眾多，我還吃了一碗味道印象深刻的薑汁鹽味拉麵。附近則有高級壽喜燒：人形町金半的本店&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二個周末颱風剛出境天氣稍有寒意，為了避開人潮，7.30便抵達明治神宮參拜，穿越第一鳥居(進入神界後)氣氛逐漸莊嚴靜謐，漫步在與世隔絕的都市森林，眾樹圍繞下霧氣氤氳，可謂秋高氣爽(這才是我想要的秋涼時節)。當天剛好有日式婚禮，，這是我第一次近距離觀察日式婚服，男生腰帶上的兩顆毛球相當顯眼，女生的白無垢好精緻漂亮:紅白相襯的布料層層堆疊，繡上精美圖案，唯獨後面那一塊綁帶超級凸，好像一個頂著一個駝峰。若能在天皇夫婦種植的百年夫婦楠前面，得到親友的祝福，一定很幸福吧!&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-4/20240417_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;參拜完後前往上元代代木吃預約芭菲，店內蠻多一人過來享受的客人，很符合蔣方舟描述的，東京是可以容下一個人拼命吃飯的地方，當月的甜點以葡萄為主調，葡萄冰淇淋為核心、伯爵冰淇淋為副調，佐以奶酪與橙皮檸檬醬，外觀以店內烘烤的奶油小餅乾，小鳶尾花，達克瓦茲皮以及糖片做點綴，不管視覺和味覺都很賞心悅目，當季的麝香葡萄也很甜美好吃，至福的瞬間。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-4/20240417_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;生活即是藝術，日本的美感真的融入文化，不僅是文宣設計，連甜點裝飾都別具巧思&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;東京的最後一晚選擇到連鎖居酒屋鳥貴族展開一人慰勞檢討會，點了兩種不同調味+部位組合的雞肉串，鐵板山藥泥，以及無酒精可爾必斯，當所有菜色上桌一度懷疑自己不能吃完，還好沒再加菜給自己挖洞。一邊吃著料理一邊打日記，感覺心情放鬆，兩周回過神來一下子就結束，好像經歷了很多冒險又好像虛幻不實的經驗，彷彿掉落人生的吉光片羽，已經期待下次出行了。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-4/20240417_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;後記&amp;gt;
收拾旅行途中的隨筆，發現自己挺擅長用文字展現話癆的一面，兩周日記加總大概有50K以上(?希望有機會能在整理這幾年的旅行日記出來，順便回味一下XD其實原本想帶著蔣方舟的書去當文青拍照，還好有先見之明，想起行李會被代購與自用品塞滿，最終上機過磅為22.7kg，真是差點就要超重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附錄上一些碎片：&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-4/20240417_img7.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;穿越冰川神社有名的釣籤，大概是願者上鉤的概念吧XD&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-4/20240417_img8.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;位於國會附近的日枝神社，側邊有個鳥居，稍微體驗京都稻荷神社千鳥居的風情。參拜完想鍛鍊可以跟我一樣走去冰川赤阪神社，保證爬坡到害怕XD&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>東京獨旅紀行之三。與友同行</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%B8%89%E8%88%87%E5%8F%8B%E5%90%8C%E8%A1%8C/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%B8%89%E8%88%87%E5%8F%8B%E5%90%8C%E8%A1%8C/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-3/20240411_img1.jpg" alt="Featured image of post 東京獨旅紀行之三。與友同行" /&gt;&lt;p&gt;特別感謝國中朋友Amigo的共遊.___.&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;(時間拉回到第一個周日)，和在日友人Amigo(以下又稱朋朋)見面，早上先獨自一人去世田谷區探險，第一次知道三茶是東京女子圖鑑，房仲說剛上京工作可以考慮的租屋處。三軒茶屋站內可見成群的家庭或學生，小巷內還有剛從居酒屋出來的人群，騎單車滿載的阿伯，充滿生活氣息。早餐吃了 blue bottle coffee 和(二度朝聖的)truffle bakery，松露麵包超級好吃，也幫朋朋代買幾個。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搭乘東急世田谷線的福貓列車，貓咪外觀的車廂相當可愛，路面電車的風情之一就是能一瞥兩旁住宅區的風景，讓人想起挪威森林書中描寫電車駛過住宅街區的段落(雖然路線不同XD)，也偷偷想像屋內的人過著怎樣的生活?&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-3/20240411_img2.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;抵達豪德寺，滿滿的觀光客為了可愛招財貓而來，神社外擺放過於密集的祈福貓，很適合拍照，也有人秉持著威利在哪裡的玩心，將貓咪放在刁鑽的角度，像是屋簷內側?等奇特位置，享受了片刻的尋寶樂趣。沿著住宅區散步回車站，轉搭小田急線前往下北沢，才發現今天有神社祭典，真是幸運。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和Amigo會合並吃午餐後，一路跟隨神轎的隊伍前往神社，還記得當天晴空萬里（九月仍然有32度的熾熱），由於人潮眾多不方便撐傘，就頂著大太陽玩樂，也近距離參觀神轎的精美作工，那固定木樁的粗繩比我手臂還粗，尺寸驚人，消耗體力後的鬆餅下午茶格外美味，一路上閒晃聊天，彷彿回到沒有太多顧慮和世俗壓力的學生時代，享受著純粹的開心。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-3/20240411_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;總共有8家神社參與的樣子，神轎的樣貌與裝飾都有所不同，很棒的體驗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期二和在日朋朋Amigo約在新宿JR南口匯合，原本想飯店在新宿車站附近，可以慢悠悠地晃過去集合，但由於本人連北車地下道都會迷路，如果貿然進入新宿地下迷宮，一定會被吞進異世界，於是多花一點時間，從飯店走平面到集合點。由於兩人都是早到派，發車前半小時已經抵達月台，發現都穿了當季流行的公装褲並帶上我推小娃娃，默契++。事前預訂好富士回游車票，好處是一定有位子，但富士山的能見度就要看運氣，由於颱風接近，富士預報的狀況不太理想，希望到當地能見到完整的景色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從下吉田站開始旅程，前往淺間神社與忠靈塔欣賞風景，我們覺得年輕人就多爬樓梯快速通關，誰知爬到半路體力太差，幾次停頓才終於抵達最上層，富士山一開始被大片雲遮住，和其他遊客在那等了一會，突然一瞬間山頂的雲霧散去，大家非常有默契的起身拍照&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下山後我們改走小路探險，途經當地人的菜園，看到可愛的小茄子與漂亮的都府車牌，備感新奇，找到一間養馬的神社，一旁裝飾到一半的道具與宣傳單顯示下周要舉辦祭典，聽說還有騎馬射箭的儀式，感覺很有趣，從神社正門出來就是下吉田懷舊商店街。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-3/20240411_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;那裏帶有可愛的昭和風色調，淺灰色、天空藍與白色和富士山十分相襯，街上擺著請勿停留馬路中間拍照的招牌，甚至是中文寫得，看來IG打卡點的宣傳力量大，這時富士山又被蓋住無法欣賞，於是我們試圖從商店街宣傳單推薦的餐廳尋找午餐地點，但那張宣傳單有點雷，部分已歇業或公休，最終找到一家叫M2的喫茶店，門口牌子顯示準備中，往店裡窺探也相當昏暗，正當我們準備放棄時，突然有一個當地人很自然的走進去，我們趁這時見到染著大紅頭髮的的老闆，成功入座點餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午餐的漢堡排定食在飢餓的加成下相當美味，手工捏製的粗絞肉漢堡排配上味噌醬汁與生菜，搭配香軟的日本米與鹹度適中的味增湯，令人滿足感謝招待；店內氣氛放鬆，許多熟客進來不用多說便坐在老位子看書，或聽廣播享受飲料；結帳時阿嬤還跑去廚房拿巧克力給我們，就像孫女一樣被神秘款待。飯後散步至大月站搭車前往河口湖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到河口湖天氣非常晴朗但富士山還沒出來，走去天上山公園纜車的路上差點熱昏，纜車上升途中可以眺望整個河口湖的美景，觀景平台的故事設定和鬼灯那隻兔子獄官一樣，可以看到那隻被塗味增的壞心狸貓XD&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-3/20240411_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;從河口湖上升至山頂的纜車，天気はとても良い&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們爬上神秘小山，抵達武田信玄戰場，甚至沿著超級難走的路(只能找樹根與石頭縫隙落腳) 爬上煙罕至的小神社，運動量直接達標XD下山後直接跑去買富士山限定可樂與刨冰消暑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到車站附近，幸運地在lawson前看到露出全貌的富士山，配上佐以當季水果-桃子和麝香葡萄-的富士山布丁，有得看又有得吃，離開跟朋友去買信玄餅伴手禮，轉頭剛好看到富士山跟和河口湖車站兩者共構的美景，真的不虛此行。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-3/20240411_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;旅行の最後に、窓から富士山を見えた！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期三是鎌倉江之島旅行，由於颱風生成並朝東京前進，內心有點忐忑江之島的天氣。新宿購買小田急鎌倉一日券後，先抵達藤沢站再換乘江之島電鐵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;將之導電鐵的車廂十分復古可愛，大概十來分鐘抵達通往江之島的陸橋入口，當天橋上的風雨頗大，彷彿是為了我先做颱風天扛行李換飯店的演習，我們兩人死命抓著傘防止開花，一邊艱難前進XD登島後眼看雨勢頗大，果斷購買江之島電扶梯門票以節省體力，電梯一共分三層，每層都會抵達江之島三大社(邊津宮、中津宮、奧津宮)的其中一間，電扶梯只提供往上運輸，下來只有樓梯可選擇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這次來江之島的目的便是打卡 &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=vD42ZRdVvpg&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;she&amp;rsquo;s letter&lt;/a&gt; mv的拍攝場景，感謝 Amigo 答應與我巡禮一圈，包含奧津宮，元祖招牌商店街，也吃了女夫饅頭跟富士見亭。巡禮過程天氣也從烏雲密布到出大太陽啦!(ps.支線任務還有參觀植物園，吃章魚仙貝，以及江之島燈塔徘徊)&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-3/20240411_img7.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;僕らは大切な人から順番に
傷つけてしまっては
後悔を重ねていく
それでも愛したり
愛されたいと願っている
あなたを守れるほどの
優しさを探している&amp;rdquo; &amp;ndash; she&amp;rsquo;s &lt;Letter&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兩人約會共同參拜的神社奧津宮，有趣的知識：這裡跟台灣人說情侶不要一起去呂洞賓廟有異曲同工之妙，江之島也有戀人分手聖地的傳說&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本想跟主角一樣坐在外面，在養樂多排陽傘下吃刨冰，但外面風挺大就先作罷，我們點了當地特產江之島丼，一開始兩人都以為是烤香菇片的親子丼，一查網路才發現是海螺切片XD&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-3/20240411_img8.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;吃飽飯沿著原路返回並往鎌倉前進，抵達鎌倉後途經商店街先去八幡宮參拜，才回商店街買小鴿子餅跟鎌倉半月做伴手禮，之後一起去打卡中島健人來過的可麗餅，點了檸檬糖口味，感覺要加個生奶油會比較好吃，回程前在車站購入吻仔魚的可樂餅和炸牛肉餅分食，結果選到若冷房的車廂，被悶烤將近一個多小時，きつい😭能夠和很久沒見的人在他鄉相約，不管做啥都備感珍貴。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>東京獨旅紀行之二。繁華都市</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%BA%8C%E7%B9%81%E8%8F%AF%E9%83%BD%E5%B8%82/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%BA%8C%E7%B9%81%E8%8F%AF%E9%83%BD%E5%B8%82/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-2/20240328_img1.jpg" alt="Featured image of post 東京獨旅紀行之二。繁華都市" /&gt;&lt;p&gt;「東京這個地方，聚集著從各個地方而來的人們。從前在鄉下時，從漫畫和電視劇里看見的東京，雖然燈火繁華，但人總是很冷漠。上京後我才明白了，那並不是冷漠，而是因為身為外來者的大家都心情緊張。外來者進入東京這個城市，一個個都表現出不要被吃掉的緊張狀態，終於成了一個集合體。」 &amp;ndash; 又吉直樹&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;為了節省通勤時間，從淺草搬至新宿車站、靠近新大久保的飯店，一出地鐵站感受到魚龍混雜的繁華格調，忍不住讚嘆&amp;quot;這就是東京呀!&amp;quot; 跟著一坨外國人操作自助 check in 機辦理入住，晚上特別打扮一下，前往時髦的新宿歌舞伎百貨區，Lumine est 湧入下班逛街的女子，女生看不出剛下班的疲累，反而都精心打扮並充滿幹勁的挑選衣服飾品，購買力驚人。我只簡單逛了GU和藥妝店，買一杯限定的奶油地瓜風味星冰樂就回飯店休息。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-2/20240328_img2.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;第一個周末分別和兩位朋友見面，星期六在碰面前先去中目黑的星巴克甄選工坊，這家星巴克櫻花季相當熱門，可以坐在窗邊欣賞目黑川沿途盛開的櫻花。內部空間非常寬敞，販賣おしゃれ的限定飲品跟麵包，選了一杯奶油冰淇淋佐抹茶氣泡水，抹茶與氣泡感調和的相當完美，搭配現場烘烤的菠菜烘蛋可頌度過愉快上午。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-2/20240328_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;前往澀谷跟朋友一家吃飯，忠犬小巴的紀念碑成為碰面點，甚至需要排隊合影，諾大的交叉路口走了兩遍仍然迴避人潮苦手，中餐選擇在親子友好的樂雅樂用餐，和日劇裡家庭餐廳的印象一致，飲料自助吧、白領人員洽公打電腦，好吃的歐姆蛋炸物洋食套餐，朋友的兩位女兒很有趣，當我們吃飽到夾娃娃店後，直接開啟另一個人格變得很瘋。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-2/20240328_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;晚上去朝聖挽肉と米，網路宣傳效力大，店裡感覺都是台灣人來用餐XD，整體來說，我覺得什麼都不沾的原味，以及搭配白蘿蔔泥與柚子醋的味道比較好吃。生雞蛋拌飯有點接受苦手，絞肉的筋有點大塊，咬到最後微厭世XD酒足飯飽後，穿越周末狂歡的洶湧人潮，搭乘副都心線離開澀谷。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-2/20240328_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;(雞蛋&amp;hellip;溜下去&amp;hellip;了)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;東京第二周的開局即是陰雨朦朧，新聞播報地鐵延遲的新聞，已經能想像地鐵內的月曜日鬱悶與擁擠，決定先到附近sukiya吃早餐，窩在角落吃著普通的日式定食。觀察店內顧客都是男性，某些人的疲態，透漏著直接喝到早上跑來吃牛丼的訊息。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-2/20240328_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;惠比壽花園廣場打卡sky lounge，在天氣還沒太差的狀況下，街道房屋和東京鐵塔變得好小好密集，像是東京女子圖鑑的悸動，為理想從四面八方上京的人們，在這裡過著不同卻又平凡的生活，恍惚間感受到，東京既是個能容得下任何事物又能輕易吞噬任何人的集合體呢。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-2/20240328_img7.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;下樓後雨勢稍大，在 starbucks tevanna 店品嘗季節限定的栗子焙茶星冰樂，同時想著這些地方是第一次，也可能是人生中最後一次來的感傷。生活總是直線前進，僅能偶爾回頭看看風景，如果能把現在開始過得更好，遺憾應該會減少吧。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-2/20240328_img8.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;眼看雨是變小了，動身前往神樂坂參拜兩間神社，但天氣不作美，在xx坂健身行程途中甚至下起大雨，褲子一路淋濕，肚子也很餓，發現看起來馬上就能吃到東西的明代富士そば，（肚子已達極限的我）沒注意要先投錢才能操作點餐機，甚至一度懷疑機器壞掉了XD 那碗簡單的熱天婦羅蕎麥麵，成為相當美味的回憶&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>東京獨旅紀行之一。下町見聞錄</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%B8%80%E4%B8%8B%E7%94%BA%E8%A6%8B%E8%81%9E%E9%8C%84/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%B8%80%E4%B8%8B%E7%94%BA%E8%A6%8B%E8%81%9E%E9%8C%84/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img2.jpg" alt="Featured image of post 東京獨旅紀行之一。下町見聞錄" /&gt;&lt;p&gt;領到畢業證書的那一刻，便打開電腦定下一張台北-東京來回機票。第一次挑戰外國獨旅，帶著緊張的心情搭上前往羽田的班機，聽聞入境排隊很久的傳言，下飛機後快速的(好孩子不要學)穿越人潮進入入境大隊，事先登記過 Visit Japan Web ，到日本只要簡單刷個護照報關就可以，反而等待行李是花最多時間的地方。 出關後，先去機台購買儲值 welcome suica (那時晶片卡停止發售&amp;hellip;)、取事先預訂的JR車票、跳上往淺草方向的京急線特快車，直到地鐵由暗黑隧道駛入地面、看見尋常的住宅區景色，才有抵達日本的實感。心情飛揚的改編了川端康成雪國的名言：&amp;ldquo;地下鉄道の長いトンネルを抜けると東京であった&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;踏出淺草站，九年前相同的喜多方拉麵映入眼簾，熟悉又陌生的淺草雷門我回來了，到飯店的過程也比預期順利，便先去了雷門商店街溜搭一圈，很幸運的龜十不用排隊，買了銅鑼燒品嚐，而人山人海的雷門大道令人卻步，便先往旁邊小巷探索，打算趁飯店的地利之便，早起過來拍照。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img2.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;ただいま, 浅草&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上去玩淺草觀光文化中心後，順道去便利店和超市買了特別版的哈根達斯（好好吃！），以及兩個奇怪味道-鹽巴跟梅子的飯糰當作晚餐。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;小食評：其實有點吃不懂梅子味道的飯糰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天早上睡眼惺忪的吃了早飯，先搭地鐵去神田明神，然後沿路走去上野湯島天滿宮，途經高低起伏的XX坂街道，嘗到了爬坡的辛苦滋味。將學業御守歸還至古札納所，並感謝祂在學期間的祝福，接著繼續跋涉抵達上野周遭，穿越一大片蓮花的不忍池後，終於抵達(遠的要命)上野公園（os: googlemap看著感覺輕鬆，想不到這麼遠），跑去星巴克點一杯季節限定的西瓜風味星冰樂降溫休憩，上層的西瓜味冰沙挺好喝的，如果沒有加奇異果糖漿的話會更好XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;終於逛到上野西洋美術館，夏天就是要來這樣涼爽的市內行程，在這裏欣賞了不同時代的繪畫作品，從歌頌神聖的中世紀作品，流變至寫實派自畫像、印象派多方崛起的近代作品，內心感動不已；而此行最大目的是為了朝聖馬欣散文 &amp;lt;我像一隻貓，在上野睡著了&amp;gt; 裡，主角駐足許久的莫內作品 &amp;lt;睡蓮&amp;gt;，暫且從焦慮氾濫的時代逃離，在美術館的長椅上享受一方寧靜&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;莫內&amp;lt;睡蓮&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午吃了人生第一份敘敘苑，烤肉跟醬汁組合非常完美，終於理解為何日本綜藝都說烤肉很美味，好希望台灣也有&amp;gt;&amp;lt;分店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三天到下町地區閒晃，前往門前仲町站的路上，遇到許多往首都圈前進的上班族，單色系襯衫配上深色西裝褲的統一服儀，帶有一股說不出來的鬱悶與壓抑，或許只有到晚上，衣衫整潔背後的靈魂才能在各處的居酒屋被釋放。先去了富岡八幡宮參拜，遇見伊能忠敬紀念雕像，最近聽podcast聊到天下明察這本漫畫，和漫畫主角澀川春海一樣都是日本地圖與丈量領域的啟蒙，據說伊能忠敬走了近4000萬步以繪製日本地理圖，這份堅毅的職人精神，我由衷感到敬佩。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;富岡八幡宮&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9點去深川不動堂觀摩護摩儀式(火供養儀式)，住持念誦起頭經文後點火燃燒摩坷木，火勢旺盛產生霹靂啪啦的聲響，我非常喜歡的一幕是，住持一邊念誦經文和捐款祈福芳名，另一位住持拿下堂前的木牌逐一向火堆敬拜，並使牌子前端稍微煙燻到，從牌子前端已黑化的狀態，可看出每日祈福的習慣；火勢隨著太鼓和各式樂器的加入越發旺盛，火花冉冉升起到不動明王尊前並直至堂頂，這彷彿是大家的祈福與信仰昇華的證明。查閱資料後得知，火焰燃燒至1公尺之高，據傳能夠燒盡煩惱，讓身心靈獲得清淨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，或許信仰不保證會被回應，但如同升起的火花，雖然微小但一定會被聽（看）見的，帶著感動的心情，參觀殿內各式神明，並潛心敬拜祈求保佑。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;非常推薦來深川不動堂參加護摩儀式，在肅敬虔誠的儀式過程，見證信仰的可貴能量，獲得滿滿感動&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帶著木村拓哉與二宮和也買過的松露餐包前往清澄庭院，理想中看風景野餐很豐滿，但庭院高低起伏的石頭路相當骨感，經過兩天摧殘的下大腿肌炸裂，直接被打入痛苦現實，臨時改變計畫回飯店休息。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img7.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;清澄庭園風景如畫，還遇到佳人拍婚紗，有機會一定再訪！只是夏天在戶外逛有點熱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上去喫茶店體驗初戀主角拿手菜拿坡里麵和哈密瓜蘇打，外觀可以但味道讓人懷疑人生，甚至不清楚自己在吃啥，度過偏雷的一天。吃飽後，欣賞著淺草繁榮的夜色邊散步回家。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img8.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;見た目はいいけど：））&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些後記：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;淺草的晝與夜&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img1.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img9.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;離開前草前拜訪三十歲魔法師取景的喫茶店，店內裝潢復古且餐點日式洋食風，點了推薦的炸蝦三明治，麵包上塗的黃芥末有被嗆到，但整體來說很好吃，蝦子炸的很香且配上高麗菜絲味道剛好，夾在酥脆的麵包裡每一口都很好吃。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img11.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;對於日本飲食店也有些疑惑的地方，像是冰水的冰塊多到不會融化光（這樣比較有被服務到的價值？），或是只提供濕紙巾而非衛生紙擦手等特點，都滿困擾又有趣的。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>尋覓陽光。追逐小鴨。高雄旅行雜記</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E5%B0%8B%E8%A6%93%E9%99%BD%E5%85%89%E8%BF%BD%E9%80%90%E5%B0%8F%E9%B4%A8%E9%AB%98%E9%9B%84%E6%97%85%E8%A1%8C%E9%9B%9C%E8%A8%98/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E5%B0%8B%E8%A6%93%E9%99%BD%E5%85%89%E8%BF%BD%E9%80%90%E5%B0%8F%E9%B4%A8%E9%AB%98%E9%9B%84%E6%97%85%E8%A1%8C%E9%9B%9C%E8%A8%98/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-kaohsiung/20240227_img0.jpg" alt="Featured image of post 尋覓陽光。追逐小鴨。高雄旅行雜記" /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一點渴望加一陣衝動，一場周末的出走就此成形。獻給2024年2月高雄黃色小鴨的旅行紀錄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;一路南下雲層日漸單薄，心裡愈發期待南島的炙熱，卻忘記春天後母面，穿著單件短袖站在沒有陽光的車站月台，冷不防顫抖一下。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-kaohsiung/20240227_img1.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;果貿社區的初印象類似香港的公屋，密密麻麻的鐵窗花建築群並排成同心圓，沿圓周漫步一圈，社區阿伯阿嬤買菜散步的日常，陽光落在他們身上，一幅歲月靜好的光景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路上汽車如同俄羅斯方塊，垂直交錯的並排交叉臨停，看似無秩序下，車主總能在關鍵時刻跑出來移車，維持社區的和平。買了寬來順早點的豆漿與蛋餅，到市場旁邊的公園長椅吃早餐；其實我對中式早點沒有太多興趣，但看著揉進鄉愁後愈發膨脹的麵團，內心升起必須吃一下的想法，或許是沒有相同經歷，最終難以與之共鳴。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;從內惟車站搭火車到高雄車站，再轉捷運至文化中心踩點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作為文青，我喜歡拜訪每個城市的獨立書店，體驗不同的書店設計與選書，高雄站去了三餘書店，那裡用心規劃的文藝創生空間，看展看書喝咖啡，三種願望一次滿足。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-kaohsiung/20240227_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;店主在窗上抄寫詩句、搭配午後陽光的一隅景色，怦然心動程度100%；挑一本攝影集坐下閱讀，作者擅長抓拍街上人們出糗的瞬間，搭配有趣的文字命題，會心一笑程度100%。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;鹽埕埔站下車，路上人們難掩看鴨的興奮，努力在人潮夾縫中前行，從流行音樂中心遠遠望去，鴨子躲在建築後露出微笑，太專注於此景差點因沒注意落差而摔倒。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-kaohsiung/20240227_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;港邊盛況空前，大家拿著相機拍照留念，也不乏借位拍搞笑照片的身影，橋上更是人山人海，幸運得找到一個位置，吹著海風欣賞晃動的鴨屁股。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-kaohsiung/20240227_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;由於飢餓感抗議，在天黑燈光秀前先行離開，突然瞥見遠方夕陽餘暉，臨時決定折返往港口奔去，如夸父追日般向前奔跑。最終沒有成功追到落日，但即使如此，不顧一切往前跑的過程還是很棒，帶著遺憾與痠痛去吃晚餐。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-kaohsiung/20240227_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;晚餐是鴨肉飯，點了一飯一菜一湯，上桌被如同阿嬤怕你餓一般的份量震驚到，還好當時肚子很餓全部完食。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;第二天早上安排旗津，早餐選擇南部限定丹丹漢堡，點了（本人）定番的鮮酥雞配皮蛋瘦肉粥，以及紅茶牛奶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃飽寄好行李準備去搭渡輪，約莫8點的鼓山路上寂靜無比，尚未甦醒的街區空無一人，有種誤闖寂靜嶺的錯覺。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-kaohsiung/20240227_img8.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;搭上渡輪，前方未知的新鮮感讓腎上腺素升高，於是深呼吸感受海風流入肺部，把注意力放在沿途的高雄港風光，遠方能見度頗差，船隻附近的海面在陽光照射下波光粼粼。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-kaohsiung/20240227_img9.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;約十分鐘抵達旗津渡船頭，海岸線往步道人煙罕至，半邊叢林半邊海岸的景色令人著迷，還有一些缺口讓人駐足拍照。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-kaohsiung/20240227_img10.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;抵達雕像折返點，礁岩的懸崖一角好似北歐風光，海浪拍打上礁岩激起浪花，盯了好久都不會到無聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陽光正好，一切都如此剛好地契合美景的條件，而我也正好在這裡，享受此時彼刻；也許下一秒可能會更美麗，也可能衰微，但親眼所見、親身所感的事情，是永遠無法被復刻的。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-kaohsiung/20240227_img11.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;離開前再次回到這個角落，將它吃進手機記憶體內一起離開。最後還去了燈塔、吃了旗魚黑輪才回西子灣。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-kaohsiung/20240227_img12.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;高雄いいね！下次再見了！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
