<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Singapore on Xuan&#39;s Blog</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/tags/singapore/</link>
        <description>Recent content in Singapore on Xuan&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>pxchen</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pxchen110.github.io/tags/singapore/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>新加坡獨旅紀行之二。文化巡禮</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%BA%8C%E6%96%87%E5%8C%96%E5%B7%A1%E7%A6%AE/</link>
        <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%BA%8C%E6%96%87%E5%8C%96%E5%B7%A1%E7%A6%AE/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img1.jpg" alt="Featured image of post 新加坡獨旅紀行之二。文化巡禮" /&gt;&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img1.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;在 Ann Siang Hill Park 見到如同撥雲見日的景色，不禁想起飄的經典名言 &amp;ldquo;After all,tomorrow is another day.&amp;rdquo;
為明日捎上盼望，為此刻活在當下。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;第二天早晨，同寢室友可能要趕早班飛機，免費獲得一個天然鬧鐘，便決定早點出門去亞坤吃早餐。在那裡被新式英文打敗，比手畫腳才完成點餐，觀察後方顧客才發現，可以直接跟店員說中文，很高機會對方聽得懂。學習到撇步後，往後幾日都先問一句“可以用中文嗎”以開啟對話。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酥脆吐司夾著厚片奶油與咖椰抹醬，既罪惡又超好吃，沾上醬油半熟蛋後變得更濕潤好入口，熱奶茶的茶味很重，應該是加奶精的，整體來說蠻不錯的。吃飽飯散步去Telok Ayer附近景點，先是參觀華人廟宇天福宮，接著攀爬安祥山公園，欣賞新舊城市共生的街道景色，最後走到麥士威附近，原本要進去印度廟但脫鞋子過於麻煩，就在外面聆聽經文禱告欣賞神像雕刻；附近的佛牙寺建築漂亮莊嚴，一樓坐滿祈福讀經的信眾，從旁側的電梯上樓參訪各式神像與牛車水的歷史故事，了解早期發展至今的文化脈絡。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;早晨的散步路線。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午原計劃在麥士威熟食中心覓食，剛好遇上消毒停業，改去嘗試黃亞細肉骨茶。點了基本的肉骨茶湯與茼蒿，黃亞細的胡椒味與顏色都比松發還要厚重，調味也較鹹；肉質軟而好咬，整體而言我比較喜歡松發。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img2.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;吃飽飯後搭地鐵至鄰近的小印度區閒逛，一出站感覺空氣組成和氛圍都不一樣，祭祀鮮花串混合香料和香膏的特殊味道，色彩也更加強烈鮮明，街上好多店家都以販賣黃金為主，而且每間店都有消費人潮，想起之前關注的youtuber壯哥，在他的東南亞的影片見到通貨膨脹下，黃金比貨幣保值的購買狀況。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;大型印度服飾批發竹腳中心閒晃，寶萊塢戲服般金光閃閃的服飾，讓人回憶起世舞社的表演時光；印度甜點攤位的顏色繽紛，挑選了形狀如甜甜圈（應該是Adhirasam）和炸芋泥球（應該是Motichoor Ladoo）的甜點拎回青旅吃，味道（齁）甜令人難忘。最後在一旁的印度雜貨店尋奇，看見好多未見過的印度食品和茶葉粉末，還有眼花撩亂的咖哩粉香料，體驗到特別不一樣的光景。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;印度點心小攤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四天安排武吉士與濱海灣的行程，早上特意換搭公車前去吃喜園，當公車駛過讚美廣場和安德遜教堂附近，和煦的陽光照射進來，一切都如此剛好且舒適。尚未開店門口已有人排隊等待；開店後每個人更是熟練得把包包或紙巾放在桌上，再回到隊伍中。櫃檯像個獨立的熟食攤販，供應炒米粉或炒麵兩種主食，以及各式小菜；觀望前方很多人都有加油豆腐與一匙辣椒，照著點果真沒錯，炒麵帶有獨特鑊氣特別美味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沿著高樓林立的街道散步至阿拉伯區，為了不錯過任何美食，又去蠻多人推薦的zamzam 吃早午餐。店內有八成都是印度人，透過台式英文和說著印式英文的店員點餐，有那麼一刻我們兩人沉默望向對方，試圖透過眼神頗析對方的狀態，這時另一位店員走來，只見他們用我不能理解的語言交換一些訊息後，不到30秒便完成上菜：一杯冰涼的teh ice，一盤咖哩醬，一盤咖哩風味的蔬菜，念念不忘的香料飯（Biryani）跟脆脆薄餅（仍然不知道叫啥）。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;餐點份量超出預期地多，香米拌上微辣的咖哩一起食用，香料間產生的化學變化讓口味層次再度升級；當辣到受不了趕緊配上一口甜奶茶解辣，一旁的神奇小菜跟台式螢光咖哩應該有親源關係，但少了令人害怕的龍角散味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯區整體街區氣氛活潑，尤其是色彩豐富的壁畫，搭配艷陽高照的天氣，彷彿真的去一趟中東地區，一旁商店街販售土耳其燈飾，拼貼風格多樣，讓人心動想帶一盞回家欣賞。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img7.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;參觀蘇丹回教堂，入內若穿短褲需要租借圍巾遮蓋腿部，教堂內雖然沒有冷氣但十分涼爽，中間禮拜區只留給穆斯林教徒使用，站在外頭欣賞內部華麗的地毯與花紋裝飾，也相當有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小觀察1:堂內的電子時鐘，列出不同信仰地區的時間&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小知識1:有位姐姐跟我分享阿拉伯文的讀序和中文是顛倒的，此外他們有收集不同譯本的可蘭經，這也是我第一次(用中文譯本)閱讀可蘭經。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在武吉士閒晃完，下午去濱海灣花園，前天在城市規劃局得知是由李光耀夫人提倡並參與建設的植物園。一出地鐵站，標誌性的天空樹佇立在遠方，步行(曝曬)約10分鐘後抵達花園溫室，裡面冷氣恆溫超級舒服涼快，正是因為有溫控(和濕度)設計，才能讓生長於不同地理氣候的植物出現在同個地方。裡面我最愛的地方是仙人掌區，多種類的多肉植物種植在一起相當壯觀可愛，剛好在飛機上重溫過魔法滿屋，彷彿這一片是Isabella覺醒後的成果XD 最後離開時，工作人員發給每位遊客一瓶李光耀誕辰百年紀念的菊花茶，剛好當成紀念品帶走。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img8.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;另外一區雲霧森林，(垂直)呈現雨林不同生態層的植物分布，最震撼的便是一進門的瀑布，極速落下霧氣繚繞，和阿凡達世界觀很搭。在最高處的天空走道上，因懼高而沒有多做停留，回想起有點可惜應該多拍幾張紀念的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後一晚去老巴剎廣場吃沙嗲，還好有先爬文，新加坡政府規定沙爹一條街最早7點才能封路推出來擺，不過可以先去攤位跟他們先點餐，大約6.30抵達最多人推薦的7和8號攤位。感謝網友的分享，才知道可以跟他說一人吃份量能否減半，當時老闆也很可愛，跟我說他願意跟我分一半(也就是同意只賣半分啦)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿到取餐時間單，進入漫長晚餐等待時間，將濕紙巾放在桌上後(新式佔位法)，便到附近閒晃順便尋覓馬蹄水。取餐時間到，街頭景色大變，許多桌椅佔滿馬路，各家攤位開始燒烤，濃厚的香味刺激食慾，彷彿來到中秋節的河堤公園(誤)&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img9.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;沙嗲除了肉與海鮮串，皆附上小黃瓜、洋蔥、以及一碗濃厚的沙嗲醬，原味的雞肉串嫩且多汁，沾上醬食用多了一股甜味(可能是花生下比較多?)富有特色。新加坡這幾天的餐點，都是邊吃重口味的主餐，邊喝又冰又甜的飲料解膩，今日在馬蹄水相伴下又度過幸福的一餐，雖然帶著一身燒烤味回去，但超級滿足。晚上一邊計畫明天機場的採買路線，一邊紀錄旅遊見聞，雖覺得相當不捨，但也要遵守與自己的承諾，結束旅行前往人生下階段，已經期待下次再訪了!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;後記：茶飲名稱，這家店的外帶紙盒很可愛便拍下紀念
Teh: 加煉乳或奶的茶
Teh Tarik: 印度拉茶（東南亞特有，概念跟跟加蕃茄的台式打拋豬類似？）
Teh Halia: 薑母茶
Teh Pudina: 薄荷茶
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024-2/20240501_img10.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>新加坡獨旅紀行之一。初訪南洋</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%B8%80%E5%88%9D%E8%A8%AA%E5%8D%97%E6%B4%8B/</link>
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%B8%80%E5%88%9D%E8%A8%AA%E5%8D%97%E6%B4%8B/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024/20240425_img1.jpg" alt="Featured image of post 新加坡獨旅紀行之一。初訪南洋" /&gt;&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;在飛機上循環聽著最喜歡的&amp;lt;半句再見&amp;gt;跟&amp;lt;天天年年&amp;gt;，度過4個小時的飛行時光，前往偶像孫燕姿的家鄉星加坡。星期日上午抵達樟宜機場，空氣帶有一份水氣豐盈的炙熱與潮濕，以及淺淺的香料味(心理作用?)。出關只須靠機器刷護照，拿完行李先從第一航廈搭接駁MRT前往星耀樟宜吃飯；室內空調涼爽甚至有些寒意，外頭則是剛結束一場對流雨，內外溫差大；機場廣播為多語言系統，人群也是各種族錯落，和台灣平常景色略微不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星耀樟宜的瀑布特別震撼，看著強勁水勢傾瀉而下，彷彿科幻小說裡描述的科技綠洲搬進現實。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024/20240425_img1.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;抵達瀑布旁的shake shack用餐，使用自助點餐買了單層經典牛肉堡，以及特別好奇的斑斕奶昔。漢堡一如既往地美味，奶昔前半杯很好喝並帶有獨特香氣，但後面太過甜膩喝不太下，不過一杯新幣 8.8 必須喝光(物價有點高XD)。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024/20240425_img2.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;瀑布旁的位置，景色絕佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃飽喝足扛著行李前往市區，從 East-West line 搭到 Expo再深入地下轉乘Downtown line 至 ChinaTown (牛車水)，車內廣播多語言切換十分新鮮有趣，有些站名已透露居住於此的主要族群（印度區的站名最好辨認）。印象深刻的還有廣播內聽起來像&amp;quot;happy happy&amp;quot;的詞彙(谷歌還真有人這樣搜尋)，其正確拼法為 &amp;ldquo;hati hati&amp;quot;代表月台間隙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一出牛車水，有在中國的錯覺，步行五分鐘後抵達位於東北餐廳旁的青旅，櫃台人員是印度人，他不冷不熱的為我介紹床位與公設，當下拿出考多益聽寫的專注深怕漏下重要規則。這幾晚的床位是10人間的上鋪，以及一個很常秀逗的密碼鎖櫃子，簡單整理後外出解決轉接頭問題。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024/20240425_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;中秋節前夕抵達新加坡，中國城早已掛上燈飾準備過節。餐廳旁邊的東北餐館，每晚都有熱炒香味，特別有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生地不熟，地鐵直接搭錯方向，便臨時在克拉瑪頭下車，先去7-11買冰涼的100plus(大學時馬來西亞同學必喝飲品)暢飲後，心情感覺舒緩許多，並決定趁魚尾獅被包起來維修之前去拍張照。沿著新加坡河沿岸散步過去拍照，途中看到多家酒吧餐廳，服務生可能看我一個頭髮狼狽又拿著便宜運動飲料的樣子，就不選擇招呼了，這樣也省去微笑拒絕的力氣，快速通過商業區。發現另外一側有許多公家建築美術館，不時還有遊船駛過，拍照起來特別好看。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024/20240425_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;大概走約20分鐘才抵達魚尾獅所在的港灣Bayfront，第一眼以為自己來到淡水：說人山人海絕不誇張，我嘗試著尋找不同角度和魚尾獅自拍，結束後繼續散步到藍線捷運站搭車，途中一棟棟高樓大廈佇立在海灣，建築物內似乎還有西裝筆挺的人在加班開會，還有裝扮得體的男女進出建築物。看著這(紙醉金迷的)資本世界，恍惚之間好像來到一個完全陌生的平行世界，趕緊吸一口綠油精緩和心情。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024/20240425_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;小朋友的接水紀念照XDD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到中國城去吃松發肉骨茶，假日即使7點仍然很多人排隊等待，於是先到超市買水尋奇，由於一個人翻桌率快，大概等20分鐘入座，當時的胃口可能還被奶昔荼毒，覺得吃不太下，但當肉骨茶湯上桌，湯品醇厚的味道令人驚艷，胡椒跟鹽巴共同提升排骨湯鮮美的程度；排骨肉很軟，沾上特製辣醬特別對物，加點的油條吸附湯汁後，吃起來既有雙胞胎的Q軟又飽含茶湯的鮮甜。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-singapore-2024/20240425_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;肉骨茶另一特色是可以一直加湯，服務員定點巡邏，一看湯碗見底，便熱情加湯，我一共喝了兩大碗，身體感到特別舒暢。吃飽後乖乖回青旅整理行李休息，為明天的旅程做準備。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
