<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Tokyo on Xuan&#39;s Blog</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/tags/tokyo/</link>
        <description>Recent content in Tokyo on Xuan&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>pxchen</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pxchen110.github.io/tags/tokyo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>東京獨旅紀行之四。吉光片羽</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E5%9B%9B%E5%90%89%E5%85%89%E7%89%87%E7%BE%BD/</link>
        <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E5%9B%9B%E5%90%89%E5%85%89%E7%89%87%E7%BE%BD/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-4/20240417_img1.jpg" alt="Featured image of post 東京獨旅紀行之四。吉光片羽" /&gt;&lt;p&gt;在冰川赤阪神社，用生肖籤為這趟旅行畫下句點。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;東京第二周遇上颱風登入，當天早上早已懷疑人生一百次，後悔為何要換飯店😭原想等下午風雨漸消後再移動，但看新聞顯示越晚影響越大，便硬著頭皮退房出發。到大廳發現大家都站在飯店內不出去，抬頭一看外面風雨浮誇到不能輕易走出去的程度。別無選擇，我把身上僅有的薄外套穿上，將背包換至胸前，以戰鬥姿態和一群人同時衝出飯店，路上雨傘幾度被吹到開花，變成蓮蓬頭直接洗臉，終於加速抵達地鐵站，看見入口聚集同樣狀態狼狽的人群(日本沒有颱風假!!)，此時膝蓋以下的褲管全濕，行李箱也進水啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從新宿搭大江戶線到上野轉乘日比谷線後達人形町站，這間apa飯店地處日本生活住宅區，路上有許多附上小孩座位的腳踏車，以及揹著書包上學的小朋友身影；飯店附近機能良好，餐廳居酒屋密集程度高，很適合下班後約來這邊小酌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寄放行李後已接近中午，決定前往日本橋站的室內百貨行程，還好百貨公司沒放假，不然就要關在飯店一整天。午餐吃了花山烏冬的寬版冰烏龍麵搭配釜飯套餐，烏龍麵有兩種沾醬可以選擇，我個人比較喜歡醬油的，搭配蔥花和姜泥味道清爽，另一個胡麻醬相當天然濃郁，甚至有點苦。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-4/20240417_img2.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;(題外話)我很困惑碳水加碳水的組合，不僅隔壁男生跟我點相同套餐，還免費加麵一次，連電視節目也介紹卡車司機喜歡蕎麥麵搭配炸一堆天婦羅跟豬排丼，對於日本的神奇印象（煎餃套餐配白飯和拉麵）又加深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日本橋三越購買精緻的伴手禮並辦好退稅後，跑回飯店附近排隊等待泡芙，這家店也是滑社交媒體看到的，果然開店前20分鐘早已大排長龍，還好傍晚風雨漸消，跟著日本人一起等待出爐，一邊欣賞櫥窗內的精美的日式洋菓，有種我們這一家的日常既視感。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-4/20240417_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;真的&amp;hellip;很好吃，人形町美食眾多，我還吃了一碗味道印象深刻的薑汁鹽味拉麵。附近則有高級壽喜燒：人形町金半的本店&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二個周末颱風剛出境天氣稍有寒意，為了避開人潮，7.30便抵達明治神宮參拜，穿越第一鳥居(進入神界後)氣氛逐漸莊嚴靜謐，漫步在與世隔絕的都市森林，眾樹圍繞下霧氣氤氳，可謂秋高氣爽(這才是我想要的秋涼時節)。當天剛好有日式婚禮，，這是我第一次近距離觀察日式婚服，男生腰帶上的兩顆毛球相當顯眼，女生的白無垢好精緻漂亮:紅白相襯的布料層層堆疊，繡上精美圖案，唯獨後面那一塊綁帶超級凸，好像一個頂著一個駝峰。若能在天皇夫婦種植的百年夫婦楠前面，得到親友的祝福，一定很幸福吧!&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-4/20240417_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;參拜完後前往上元代代木吃預約芭菲，店內蠻多一人過來享受的客人，很符合蔣方舟描述的，東京是可以容下一個人拼命吃飯的地方，當月的甜點以葡萄為主調，葡萄冰淇淋為核心、伯爵冰淇淋為副調，佐以奶酪與橙皮檸檬醬，外觀以店內烘烤的奶油小餅乾，小鳶尾花，達克瓦茲皮以及糖片做點綴，不管視覺和味覺都很賞心悅目，當季的麝香葡萄也很甜美好吃，至福的瞬間。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-4/20240417_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;生活即是藝術，日本的美感真的融入文化，不僅是文宣設計，連甜點裝飾都別具巧思&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;東京的最後一晚選擇到連鎖居酒屋鳥貴族展開一人慰勞檢討會，點了兩種不同調味+部位組合的雞肉串，鐵板山藥泥，以及無酒精可爾必斯，當所有菜色上桌一度懷疑自己不能吃完，還好沒再加菜給自己挖洞。一邊吃著料理一邊打日記，感覺心情放鬆，兩周回過神來一下子就結束，好像經歷了很多冒險又好像虛幻不實的經驗，彷彿掉落人生的吉光片羽，已經期待下次出行了。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-4/20240417_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;後記&amp;gt;
收拾旅行途中的隨筆，發現自己挺擅長用文字展現話癆的一面，兩周日記加總大概有50K以上(?希望有機會能在整理這幾年的旅行日記出來，順便回味一下XD其實原本想帶著蔣方舟的書去當文青拍照，還好有先見之明，想起行李會被代購與自用品塞滿，最終上機過磅為22.7kg，真是差點就要超重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附錄上一些碎片：&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-4/20240417_img7.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;穿越冰川神社有名的釣籤，大概是願者上鉤的概念吧XD&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-4/20240417_img8.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;位於國會附近的日枝神社，側邊有個鳥居，稍微體驗京都稻荷神社千鳥居的風情。參拜完想鍛鍊可以跟我一樣走去冰川赤阪神社，保證爬坡到害怕XD&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>東京獨旅紀行之三。與友同行</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%B8%89%E8%88%87%E5%8F%8B%E5%90%8C%E8%A1%8C/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%B8%89%E8%88%87%E5%8F%8B%E5%90%8C%E8%A1%8C/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-3/20240411_img1.jpg" alt="Featured image of post 東京獨旅紀行之三。與友同行" /&gt;&lt;p&gt;特別感謝國中朋友Amigo的共遊.___.&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;(時間拉回到第一個周日)，和在日友人Amigo(以下又稱朋朋)見面，早上先獨自一人去世田谷區探險，第一次知道三茶是東京女子圖鑑，房仲說剛上京工作可以考慮的租屋處。三軒茶屋站內可見成群的家庭或學生，小巷內還有剛從居酒屋出來的人群，騎單車滿載的阿伯，充滿生活氣息。早餐吃了 blue bottle coffee 和(二度朝聖的)truffle bakery，松露麵包超級好吃，也幫朋朋代買幾個。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搭乘東急世田谷線的福貓列車，貓咪外觀的車廂相當可愛，路面電車的風情之一就是能一瞥兩旁住宅區的風景，讓人想起挪威森林書中描寫電車駛過住宅街區的段落(雖然路線不同XD)，也偷偷想像屋內的人過著怎樣的生活?&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-3/20240411_img2.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;抵達豪德寺，滿滿的觀光客為了可愛招財貓而來，神社外擺放過於密集的祈福貓，很適合拍照，也有人秉持著威利在哪裡的玩心，將貓咪放在刁鑽的角度，像是屋簷內側?等奇特位置，享受了片刻的尋寶樂趣。沿著住宅區散步回車站，轉搭小田急線前往下北沢，才發現今天有神社祭典，真是幸運。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和Amigo會合並吃午餐後，一路跟隨神轎的隊伍前往神社，還記得當天晴空萬里（九月仍然有32度的熾熱），由於人潮眾多不方便撐傘，就頂著大太陽玩樂，也近距離參觀神轎的精美作工，那固定木樁的粗繩比我手臂還粗，尺寸驚人，消耗體力後的鬆餅下午茶格外美味，一路上閒晃聊天，彷彿回到沒有太多顧慮和世俗壓力的學生時代，享受著純粹的開心。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-3/20240411_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;總共有8家神社參與的樣子，神轎的樣貌與裝飾都有所不同，很棒的體驗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期二和在日朋朋Amigo約在新宿JR南口匯合，原本想飯店在新宿車站附近，可以慢悠悠地晃過去集合，但由於本人連北車地下道都會迷路，如果貿然進入新宿地下迷宮，一定會被吞進異世界，於是多花一點時間，從飯店走平面到集合點。由於兩人都是早到派，發車前半小時已經抵達月台，發現都穿了當季流行的公装褲並帶上我推小娃娃，默契++。事前預訂好富士回游車票，好處是一定有位子，但富士山的能見度就要看運氣，由於颱風接近，富士預報的狀況不太理想，希望到當地能見到完整的景色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從下吉田站開始旅程，前往淺間神社與忠靈塔欣賞風景，我們覺得年輕人就多爬樓梯快速通關，誰知爬到半路體力太差，幾次停頓才終於抵達最上層，富士山一開始被大片雲遮住，和其他遊客在那等了一會，突然一瞬間山頂的雲霧散去，大家非常有默契的起身拍照&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下山後我們改走小路探險，途經當地人的菜園，看到可愛的小茄子與漂亮的都府車牌，備感新奇，找到一間養馬的神社，一旁裝飾到一半的道具與宣傳單顯示下周要舉辦祭典，聽說還有騎馬射箭的儀式，感覺很有趣，從神社正門出來就是下吉田懷舊商店街。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-3/20240411_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;那裏帶有可愛的昭和風色調，淺灰色、天空藍與白色和富士山十分相襯，街上擺著請勿停留馬路中間拍照的招牌，甚至是中文寫得，看來IG打卡點的宣傳力量大，這時富士山又被蓋住無法欣賞，於是我們試圖從商店街宣傳單推薦的餐廳尋找午餐地點，但那張宣傳單有點雷，部分已歇業或公休，最終找到一家叫M2的喫茶店，門口牌子顯示準備中，往店裡窺探也相當昏暗，正當我們準備放棄時，突然有一個當地人很自然的走進去，我們趁這時見到染著大紅頭髮的的老闆，成功入座點餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午餐的漢堡排定食在飢餓的加成下相當美味，手工捏製的粗絞肉漢堡排配上味噌醬汁與生菜，搭配香軟的日本米與鹹度適中的味增湯，令人滿足感謝招待；店內氣氛放鬆，許多熟客進來不用多說便坐在老位子看書，或聽廣播享受飲料；結帳時阿嬤還跑去廚房拿巧克力給我們，就像孫女一樣被神秘款待。飯後散步至大月站搭車前往河口湖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到河口湖天氣非常晴朗但富士山還沒出來，走去天上山公園纜車的路上差點熱昏，纜車上升途中可以眺望整個河口湖的美景，觀景平台的故事設定和鬼灯那隻兔子獄官一樣，可以看到那隻被塗味增的壞心狸貓XD&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-3/20240411_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;從河口湖上升至山頂的纜車，天気はとても良い&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們爬上神秘小山，抵達武田信玄戰場，甚至沿著超級難走的路(只能找樹根與石頭縫隙落腳) 爬上煙罕至的小神社，運動量直接達標XD下山後直接跑去買富士山限定可樂與刨冰消暑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到車站附近，幸運地在lawson前看到露出全貌的富士山，配上佐以當季水果-桃子和麝香葡萄-的富士山布丁，有得看又有得吃，離開跟朋友去買信玄餅伴手禮，轉頭剛好看到富士山跟和河口湖車站兩者共構的美景，真的不虛此行。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-3/20240411_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;旅行の最後に、窓から富士山を見えた！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期三是鎌倉江之島旅行，由於颱風生成並朝東京前進，內心有點忐忑江之島的天氣。新宿購買小田急鎌倉一日券後，先抵達藤沢站再換乘江之島電鐵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;將之導電鐵的車廂十分復古可愛，大概十來分鐘抵達通往江之島的陸橋入口，當天橋上的風雨頗大，彷彿是為了我先做颱風天扛行李換飯店的演習，我們兩人死命抓著傘防止開花，一邊艱難前進XD登島後眼看雨勢頗大，果斷購買江之島電扶梯門票以節省體力，電梯一共分三層，每層都會抵達江之島三大社(邊津宮、中津宮、奧津宮)的其中一間，電扶梯只提供往上運輸，下來只有樓梯可選擇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這次來江之島的目的便是打卡 &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=vD42ZRdVvpg&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;she&amp;rsquo;s letter&lt;/a&gt; mv的拍攝場景，感謝 Amigo 答應與我巡禮一圈，包含奧津宮，元祖招牌商店街，也吃了女夫饅頭跟富士見亭。巡禮過程天氣也從烏雲密布到出大太陽啦!(ps.支線任務還有參觀植物園，吃章魚仙貝，以及江之島燈塔徘徊)&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-3/20240411_img7.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;僕らは大切な人から順番に
傷つけてしまっては
後悔を重ねていく
それでも愛したり
愛されたいと願っている
あなたを守れるほどの
優しさを探している&amp;rdquo; &amp;ndash; she&amp;rsquo;s &lt;Letter&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兩人約會共同參拜的神社奧津宮，有趣的知識：這裡跟台灣人說情侶不要一起去呂洞賓廟有異曲同工之妙，江之島也有戀人分手聖地的傳說&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本想跟主角一樣坐在外面，在養樂多排陽傘下吃刨冰，但外面風挺大就先作罷，我們點了當地特產江之島丼，一開始兩人都以為是烤香菇片的親子丼，一查網路才發現是海螺切片XD&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-3/20240411_img8.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;吃飽飯沿著原路返回並往鎌倉前進，抵達鎌倉後途經商店街先去八幡宮參拜，才回商店街買小鴿子餅跟鎌倉半月做伴手禮，之後一起去打卡中島健人來過的可麗餅，點了檸檬糖口味，感覺要加個生奶油會比較好吃，回程前在車站購入吻仔魚的可樂餅和炸牛肉餅分食，結果選到若冷房的車廂，被悶烤將近一個多小時，きつい😭能夠和很久沒見的人在他鄉相約，不管做啥都備感珍貴。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>東京獨旅紀行之二。繁華都市</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%BA%8C%E7%B9%81%E8%8F%AF%E9%83%BD%E5%B8%82/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%BA%8C%E7%B9%81%E8%8F%AF%E9%83%BD%E5%B8%82/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-2/20240328_img1.jpg" alt="Featured image of post 東京獨旅紀行之二。繁華都市" /&gt;&lt;p&gt;「東京這個地方，聚集著從各個地方而來的人們。從前在鄉下時，從漫畫和電視劇里看見的東京，雖然燈火繁華，但人總是很冷漠。上京後我才明白了，那並不是冷漠，而是因為身為外來者的大家都心情緊張。外來者進入東京這個城市，一個個都表現出不要被吃掉的緊張狀態，終於成了一個集合體。」 &amp;ndash; 又吉直樹&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;為了節省通勤時間，從淺草搬至新宿車站、靠近新大久保的飯店，一出地鐵站感受到魚龍混雜的繁華格調，忍不住讚嘆&amp;quot;這就是東京呀!&amp;quot; 跟著一坨外國人操作自助 check in 機辦理入住，晚上特別打扮一下，前往時髦的新宿歌舞伎百貨區，Lumine est 湧入下班逛街的女子，女生看不出剛下班的疲累，反而都精心打扮並充滿幹勁的挑選衣服飾品，購買力驚人。我只簡單逛了GU和藥妝店，買一杯限定的奶油地瓜風味星冰樂就回飯店休息。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-2/20240328_img2.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;第一個周末分別和兩位朋友見面，星期六在碰面前先去中目黑的星巴克甄選工坊，這家星巴克櫻花季相當熱門，可以坐在窗邊欣賞目黑川沿途盛開的櫻花。內部空間非常寬敞，販賣おしゃれ的限定飲品跟麵包，選了一杯奶油冰淇淋佐抹茶氣泡水，抹茶與氣泡感調和的相當完美，搭配現場烘烤的菠菜烘蛋可頌度過愉快上午。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-2/20240328_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;前往澀谷跟朋友一家吃飯，忠犬小巴的紀念碑成為碰面點，甚至需要排隊合影，諾大的交叉路口走了兩遍仍然迴避人潮苦手，中餐選擇在親子友好的樂雅樂用餐，和日劇裡家庭餐廳的印象一致，飲料自助吧、白領人員洽公打電腦，好吃的歐姆蛋炸物洋食套餐，朋友的兩位女兒很有趣，當我們吃飽到夾娃娃店後，直接開啟另一個人格變得很瘋。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-2/20240328_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;晚上去朝聖挽肉と米，網路宣傳效力大，店裡感覺都是台灣人來用餐XD，整體來說，我覺得什麼都不沾的原味，以及搭配白蘿蔔泥與柚子醋的味道比較好吃。生雞蛋拌飯有點接受苦手，絞肉的筋有點大塊，咬到最後微厭世XD酒足飯飽後，穿越周末狂歡的洶湧人潮，搭乘副都心線離開澀谷。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-2/20240328_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;(雞蛋&amp;hellip;溜下去&amp;hellip;了)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;東京第二周的開局即是陰雨朦朧，新聞播報地鐵延遲的新聞，已經能想像地鐵內的月曜日鬱悶與擁擠，決定先到附近sukiya吃早餐，窩在角落吃著普通的日式定食。觀察店內顧客都是男性，某些人的疲態，透漏著直接喝到早上跑來吃牛丼的訊息。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-2/20240328_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;惠比壽花園廣場打卡sky lounge，在天氣還沒太差的狀況下，街道房屋和東京鐵塔變得好小好密集，像是東京女子圖鑑的悸動，為理想從四面八方上京的人們，在這裡過著不同卻又平凡的生活，恍惚間感受到，東京既是個能容得下任何事物又能輕易吞噬任何人的集合體呢。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-2/20240328_img7.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;下樓後雨勢稍大，在 starbucks tevanna 店品嘗季節限定的栗子焙茶星冰樂，同時想著這些地方是第一次，也可能是人生中最後一次來的感傷。生活總是直線前進，僅能偶爾回頭看看風景，如果能把現在開始過得更好，遺憾應該會減少吧。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024-2/20240328_img8.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;眼看雨是變小了，動身前往神樂坂參拜兩間神社，但天氣不作美，在xx坂健身行程途中甚至下起大雨，褲子一路淋濕，肚子也很餓，發現看起來馬上就能吃到東西的明代富士そば，（肚子已達極限的我）沒注意要先投錢才能操作點餐機，甚至一度懷疑機器壞掉了XD 那碗簡單的熱天婦羅蕎麥麵，成為相當美味的回憶&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>東京獨旅紀行之一。下町見聞錄</title>
        <link>https://pxchen110.github.io/p/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%B8%80%E4%B8%8B%E7%94%BA%E8%A6%8B%E8%81%9E%E9%8C%84/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pxchen110.github.io/p/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E7%8D%A8%E6%97%85%E7%B4%80%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E4%B8%80%E4%B8%8B%E7%94%BA%E8%A6%8B%E8%81%9E%E9%8C%84/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img2.jpg" alt="Featured image of post 東京獨旅紀行之一。下町見聞錄" /&gt;&lt;p&gt;領到畢業證書的那一刻，便打開電腦定下一張台北-東京來回機票。第一次挑戰外國獨旅，帶著緊張的心情搭上前往羽田的班機，聽聞入境排隊很久的傳言，下飛機後快速的(好孩子不要學)穿越人潮進入入境大隊，事先登記過 Visit Japan Web ，到日本只要簡單刷個護照報關就可以，反而等待行李是花最多時間的地方。 出關後，先去機台購買儲值 welcome suica (那時晶片卡停止發售&amp;hellip;)、取事先預訂的JR車票、跳上往淺草方向的京急線特快車，直到地鐵由暗黑隧道駛入地面、看見尋常的住宅區景色，才有抵達日本的實感。心情飛揚的改編了川端康成雪國的名言：&amp;ldquo;地下鉄道の長いトンネルを抜けると東京であった&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;踏出淺草站，九年前相同的喜多方拉麵映入眼簾，熟悉又陌生的淺草雷門我回來了，到飯店的過程也比預期順利，便先去了雷門商店街溜搭一圈，很幸運的龜十不用排隊，買了銅鑼燒品嚐，而人山人海的雷門大道令人卻步，便先往旁邊小巷探索，打算趁飯店的地利之便，早起過來拍照。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img2.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;ただいま, 浅草&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上去玩淺草觀光文化中心後，順道去便利店和超市買了特別版的哈根達斯（好好吃！），以及兩個奇怪味道-鹽巴跟梅子的飯糰當作晚餐。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img3.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;小食評：其實有點吃不懂梅子味道的飯糰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天早上睡眼惺忪的吃了早飯，先搭地鐵去神田明神，然後沿路走去上野湯島天滿宮，途經高低起伏的XX坂街道，嘗到了爬坡的辛苦滋味。將學業御守歸還至古札納所，並感謝祂在學期間的祝福，接著繼續跋涉抵達上野周遭，穿越一大片蓮花的不忍池後，終於抵達(遠的要命)上野公園（os: googlemap看著感覺輕鬆，想不到這麼遠），跑去星巴克點一杯季節限定的西瓜風味星冰樂降溫休憩，上層的西瓜味冰沙挺好喝的，如果沒有加奇異果糖漿的話會更好XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;終於逛到上野西洋美術館，夏天就是要來這樣涼爽的市內行程，在這裏欣賞了不同時代的繪畫作品，從歌頌神聖的中世紀作品，流變至寫實派自畫像、印象派多方崛起的近代作品，內心感動不已；而此行最大目的是為了朝聖馬欣散文 &amp;lt;我像一隻貓，在上野睡著了&amp;gt; 裡，主角駐足許久的莫內作品 &amp;lt;睡蓮&amp;gt;，暫且從焦慮氾濫的時代逃離，在美術館的長椅上享受一方寧靜&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img4.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;莫內&amp;lt;睡蓮&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午吃了人生第一份敘敘苑，烤肉跟醬汁組合非常完美，終於理解為何日本綜藝都說烤肉很美味，好希望台灣也有&amp;gt;&amp;lt;分店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三天到下町地區閒晃，前往門前仲町站的路上，遇到許多往首都圈前進的上班族，單色系襯衫配上深色西裝褲的統一服儀，帶有一股說不出來的鬱悶與壓抑，或許只有到晚上，衣衫整潔背後的靈魂才能在各處的居酒屋被釋放。先去了富岡八幡宮參拜，遇見伊能忠敬紀念雕像，最近聽podcast聊到天下明察這本漫畫，和漫畫主角澀川春海一樣都是日本地圖與丈量領域的啟蒙，據說伊能忠敬走了近4000萬步以繪製日本地理圖，這份堅毅的職人精神，我由衷感到敬佩。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img5.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;富岡八幡宮&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9點去深川不動堂觀摩護摩儀式(火供養儀式)，住持念誦起頭經文後點火燃燒摩坷木，火勢旺盛產生霹靂啪啦的聲響，我非常喜歡的一幕是，住持一邊念誦經文和捐款祈福芳名，另一位住持拿下堂前的木牌逐一向火堆敬拜，並使牌子前端稍微煙燻到，從牌子前端已黑化的狀態，可看出每日祈福的習慣；火勢隨著太鼓和各式樂器的加入越發旺盛，火花冉冉升起到不動明王尊前並直至堂頂，這彷彿是大家的祈福與信仰昇華的證明。查閱資料後得知，火焰燃燒至1公尺之高，據傳能夠燒盡煩惱，讓身心靈獲得清淨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，或許信仰不保證會被回應，但如同升起的火花，雖然微小但一定會被聽（看）見的，帶著感動的心情，參觀殿內各式神明，並潛心敬拜祈求保佑。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img6.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;非常推薦來深川不動堂參加護摩儀式，在肅敬虔誠的儀式過程，見證信仰的可貴能量，獲得滿滿感動&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帶著木村拓哉與二宮和也買過的松露餐包前往清澄庭院，理想中看風景野餐很豐滿，但庭院高低起伏的石頭路相當骨感，經過兩天摧殘的下大腿肌炸裂，直接被打入痛苦現實，臨時改變計畫回飯店休息。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img7.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;清澄庭園風景如畫，還遇到佳人拍婚紗，有機會一定再訪！只是夏天在戶外逛有點熱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上去喫茶店體驗初戀主角拿手菜拿坡里麵和哈密瓜蘇打，外觀可以但味道讓人懷疑人生，甚至不清楚自己在吃啥，度過偏雷的一天。吃飽後，欣賞著淺草繁榮的夜色邊散步回家。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img8.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;見た目はいいけど：））&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些後記：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;淺草的晝與夜&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img1.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img9.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;離開前草前拜訪三十歲魔法師取景的喫茶店，店內裝潢復古且餐點日式洋食風，點了推薦的炸蝦三明治，麵包上塗的黃芥末有被嗆到，但整體來說很好吃，蝦子炸的很香且配上高麗菜絲味道剛好，夾在酥脆的麵包裡每一口都很好吃。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://pxchen110.github.io/post/travel-japan-tokyo-2024/20240321_img11.jpg&#34;  width=&#34;600&#34;&gt;
&lt;p&gt;對於日本飲食店也有些疑惑的地方，像是冰水的冰塊多到不會融化光（這樣比較有被服務到的價值？），或是只提供濕紙巾而非衛生紙擦手等特點，都滿困擾又有趣的。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
